<topic>
	<sheet>
		<text>

    Последствия неправильного употребления жидкости при физических нагрузках    Несмотря на жару, календарь мероприятий сейчас весьма плотно заполнен. Хотя если неправильно подготовиться к поездке, вместо удовольствия от катания и пользы здоровью можно получить совсем другое. Эта статья больше для спортсменов, которым важен результат. Но судя по отчетам наподобие "120 км по жаре 36 градусов", будет полезно почитать и обычным покатушникам.    &lt;a href="http://veloplaneta.com.ua/blog/wp-content/uploads/2010/07/Viljoen-Herklaas.jpg"&gt;&lt;img class="aligncenter size-full wp-image-1572" src="http://veloplaneta.com.ua/blog/wp-content/uploads/2010/07/Viljoen-Herklaas.jpg" alt="" title="Viljoen Herklaas" width="400" height="266" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;   Неправильное восполнение жидкости может очень сильно испортить результат гонки при жаркой и влажной погоде. Обычный подход "надо пить много воды" может привести к опасному состоянию &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Гипонатриемия"&gt;гипонатриемии&lt;/a&gt; (снижение концентрации натрия в крови), если пить обычную питьевую воду. Последние исследования показали, что &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Гипергидратация"&gt;гипергидратация&lt;/a&gt; (повышенное содержание воды в организме) у бегунов наблюдается намного чаще, чем обратное состояние.    Проблема  гипонатриемии с повышенным объемом жидкости всплыла в середине 80-х. Тогда считалось, что потеря соли с потом при длительных нагрузках невелика и представляет меньшую опасность для здоровья, чем общее обезвоживание. Поэтому многие тренеры настаивали на восполнении жидкости чем угодно, включая чистую воду. Эта ошибка допускается до сих пор, поэтому для всех спортсменов важно понимание основ физиологии - надо пополнять и жидкость, и соли. Пот содержит примерно 1 грамм натрия в литре. При интенсивной тренировке или поездке по жаре можно терять от 2 до 4 литров пота в час. Потеря такого количества натрия находится за гранью компенсаторных возможностей организма.    Спектр последствий гипонатриемии был предметом исследования в 1984 году, на гавайском Айронмене. Измеряли показатели 64 спортсменов после финиша. Оказалось, что содержание натрия в сыворотке крови ненормально низкое. Гипергидратация, или "отравление водой" в сочетании с потерей натрия может сопровождаться тошнотой, усталостью, спутанностью сознания и даже припадками. Это вообще-то намного хуже, чем плохой результат из-за жажды и недостатка воды.    Обычно гипонатриемия проявляется не раньше чем через пять часов. Ей способствуют:  &lt;ul&gt;   &lt;li&gt;отсутствие склонности к тошноте - спортсмен может выпить больше воды&lt;/li&gt;   &lt;li&gt;медленный темп. Едем тот же маршрут за большее время и тем самым больше пьем&lt;/li&gt;  &lt;/ul&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 	&amp;nbsp;  		  		  		
		
		</text>
	</sheet>
	<sheet>
		<text>
  При жаркой и влажной погоде натрий падает буквально за два часа. Неопытный велосипедист любит кататься много и может пропустить нужный момент, особенно если пить обычную воду. Как это происходит?  &lt;ul&gt;   &lt;li&gt;Потери натрия с потом невелики, но пьем МНОГО чистой воды.  Фактически, внутренняя среда организма просто разбавляется. Это самый вероятный механизм.&lt;/li&gt;   &lt;li&gt;Пота пролилось много, а соли в организм вернули мало. Опять-таки, питье только ухудшит ситуацию. Такой вариант чаще бывает у новичков или у спортсменов в жарких и влажных условиях.&lt;/li&gt;   &lt;li&gt;Неправильное выделение гормона вазопрессина может подавить выделение мочи, но на темп питья воды это не влияет. Содержание натрия в организме остается в норме, а вот воды - избыток. Такое бывает редко и обычно в сочетании с одним из первых двух вариантов.&lt;/li&gt;  &lt;/ul&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Так что же делать? Соли уходят с потом незаметно, и организм не предупреждает об этом. Проблемы могут быть, если сознательно есть только несоленую пищу. Многие спортсмены соблюдают общие принципы здорового питания и едят мало соли. Это не очень хорошо для выносливости, особенно по жаре и при высокой влажности. Соль также ускоряет всасывание углеводов из напитков, хотя в какой мере - точно не известно. А организм пытается сохранить натрий в крови даже ценой уменьшения ее объема, так что при небольшом перерасходе его с потом, почки будут выводить лишнюю жидкость, сгущая кровь и уменьшая тем самым выносливость.    Так как решить все эти проблемы? Во-первых, 0.5 л жидкости в час достаточно для большинства спортсменов при длительных мероприятиях. Этого мало при большом весе спортсмена, высоком среднем пульсе в течении длительного времени, особой жаре. Гипонатриемия проявляется при нагрузках длительностью 5-7 часов. Главный признак - набор веса от питья, когда мочи и пота выделяется меньше, чем выпивается воды.  Так что:  &lt;ul&gt;   &lt;li&gt;нельзя считать, что можно пить неограниченно во время тренировки - типа, лишнее выйдет само&lt;/li&gt;   &lt;li&gt;надо примерно оценивать потери жидкости и восполнять их без избытка&lt;/li&gt;   &lt;li&gt;следует взвешиваться до и после тренировки - это покажет, насколько правильно компенсированы потери&lt;/li&gt;  &lt;/ul&gt;  При аэробных (условно говоря, их можно терпеть долгое время) нагрузках надо компенсировать потерю 1 г (половина чайной ложки) соли на литр выходящей из организма жидкости. Можно добавлять во флягу или перекусывать чем-нибудь соленым. Если не злоупотреблять, то жажды не будет.    При длительных поездках могут отекать ноги. Это может говорит о:  &lt;ul&gt;   &lt;li&gt;излишнем восполнении соли&lt;/li&gt;   &lt;li&gt;проблемах с венами и лимфосистемой при велосипедной посадке&lt;/li&gt;  &lt;/ul&gt;  Хотя небольшой отек в принципе нормален, если это происходит регулярно и сильно, то стоит обратиться к врачу. Это может быть ранним признаком проблем с сердцем или почками.    Источник:&lt;a href="http://www.cptips.com/water.htm"&gt; CYCLING PERFORMANCE TIPS&lt;/a&gt; для &lt;a href="http://veloplaneta.com.ua"&gt;Велопланеты&lt;/a&gt;&amp;nbsp;  		  		  		
		</text>
	</sheet>
</topic>