<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;font color=&quot;#ff0000&quot;&gt;&lt;strong&gt;Итак, чего делать нельзя&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нельзя показывать свой страх &lt;br /&gt;Если ваши противники это почувствуют в вас жертву - нападения не избежать. Внешние признаки &amp;quot;комплекса жертвы&amp;quot; суетливые или &amp;quot;зажатые&amp;quot; движения, низко опущенные глаза, иногда дрожащий голос. Всех этих признаков, даже если вы оказались в непривычной ситуации и вам страшно, быть не должно. Но это общий принцип. Рассмотрим теперь &amp;quot;мелочи&amp;quot;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Нельзя опускать глаза&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Если вы проходите мимо агрессивно настроенной группы, опущенные глаза могут послужить сигналом к нападению. Опущенные глаза - признак слабости. С другой стороны взгляд направленный в глаза противнику может восприниматься как вызов и также может привести к побоищу. Самым оптимальным будет взгляд, направленный как бы сквозь противников. Это взгляд человека не боящегося, но и не желающего столкновения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Нельзя &amp;quot;вязнуть&amp;quot; в разговоре&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Весь разговор который затевается группой ваших противников (или даже одним человеком), может служить только для отвлечения внимания и прикрытия нападения. И, если вы втягиваетесь в разговор, пытаетесь давать ответы согласуясь с логикой или пытаетесь обдумать свой ответ, невольно вы отвлекаетесь от ситуации, чего и ждут ваши противники. &lt;br /&gt;Помните, что в таком разговоре, вопросы вам будут задаваться таким образом, что ответить на них было невозможно. &amp;quot;Ты чё тут ходишь?&amp;quot;, &amp;quot;Чё лыбишься?&amp;quot;. Ответ должен быть таким же как и вопрос, то есть дурацким: &amp;quot;Чё стоишь?&amp;quot;-&amp;quot;Стою...&amp;quot; Или можно ответить вопросом на вопрос: &amp;quot;Ты чё по нашей улице ходишь?&amp;quot; - &amp;quot;А чё ж мне по ней на коне ездить?&amp;quot; Довольно часто, вместо вопросов выдвигаются какие-то требования (&amp;quot;Дай закурить!&amp;quot;), опять-таки в надежде отвлечь вас от ситуации и нанести удар, в тот момент, когда вы будете копаться в поисках сигареты. Ответ: &amp;quot;Да не курю я...&amp;quot;.(&amp;quot;...и тебе не советую!&amp;quot; - для обострения ситуации ). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Нельзя воспринимать всерьез все, что вам говорят&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;Да я тебя сейчас задавлю, козёл!!.&amp;quot; Не пытайтесь представить себе, как это он будет вас давить. Если у вас развито воображение, то подобные картины могут вас деморализовать. &lt;br /&gt;Заранее дайте себе установку, что все, что бы ни сказал ваш оппонент -&amp;quot;пурга&amp;quot;, над которой можно только посмеяться. Потом. &lt;br /&gt;Кроме того нельзя реагировать на оскорбления. (И-и-и, он назвал меня козлом? Я - козёл? Я же не козёл!). Если вы &amp;quot;прикинули на себя&amp;quot;, его эпитет, то это может повергнуть вас в некоторое волнение и у вас может появиться желание ответить оппоненту. Эти эмоции также могут отвлечь вас от ситуации. Поэтому ответ на оскорбление должен быть подобен бумерангу.: &amp;quot;Ты урод!&amp;quot; -&amp;quot;Нет ты урод...&amp;quot; То есть оскорбление возвращается к его автору, не затрагивая вас. Если вы попытаетесь ответить позаковыристей, то это может заставить вас задуматься, что как мы уже видели тоже не желательно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Нельзя выполнять &amp;quot;указания&amp;quot; оппонента&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;quot;Э-эй! Ну-ка, пойдем отойдем, братан!&amp;quot; Ответ: &amp;quot;Не пойду. Иди, гуляй...&amp;quot; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Нельзя пятиться назад&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Очень часто в процессе разговора оппонент подходит вплотную к вам, стараясь занять не только более удобное положение для неожиданного нападения (что не маловажно), но и для того, чтобы оказывать на вас психологическое давление. Не правда ли, от близко подошедшего человека хочется отстраниться? Так вот в данной ситуации нельзя отступить назад, как бы признавая подсознательно силу противника, его право стоять на этом месте. &lt;br /&gt;Лучше, в ответ на его приближение все время смещаться в сторону, как бы заходя ему в тыл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Нельзя оправдываться&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Кто оправдывается, тот виноват, - говорили древние римляне. И это чистая правда. Оправдываясь, вы как бы признаете себя не правым, а значит у вас появляются большие шансы быть битым. Кроме, того пытаясь оправдываться, вы неминуемо &amp;quot;завязнете&amp;quot; в разговоре. Об этом уже говорилось выше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color=&quot;#ff0000&quot;&gt;Теперь немного о том, что нужно делать&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всегда нужно быть готовым к подобным ситуациям &lt;br /&gt;Это пожалуй самое трудное. Человека с неустойчивой психикой это может привести к некоторому расстройству или даже к мании преследования. Сближаясь с человеком или с группой, от которой исходит агрессия, необходимо немного подготовиться к встрече. Сразу же необходимо оговориться. Если есть возможность такой встречи избежать, её надо избежать. &lt;br /&gt;Но сейчас речь идет о неизбежной по каким-либо причинам встрече. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Во-первых&lt;/strong&gt;, необходимо выделить человека, от которого исходит наибольшая опасность - лидера. &lt;br /&gt;В данном случае речь идет о группе. Лидер - это не всегда самый большой и сильный. Это может быть самый наглый в группе, он может быть самым &amp;quot;отмороженным&amp;quot;. В любом случае такой человек заметен. Чаще всего такие люди и начинают &amp;quot;наезжать&amp;quot;, если для нападения не хватает повода, они же чаще всего наносят первый удар, а остальные лишь развивают его действия. Впрочем, существуют более слаженные команды. В них роли распределяются более четко: один заговаривает зубы, а другой (или другие) занимает удобное положение и наносит внезапный удар. Итак, в ситуации, когда вы видите, что стычка неизбежна, необходимо выбить лидера, лишить команду головы и примера (дурного). Быть может это заставит нападающих если и не отказаться от нападения, то по крайней мере несколько собьет их агрессивный настрой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Во-вторых&lt;/strong&gt;, необходимо соблюдать общие принципы работы с группой. &lt;br /&gt;Еще до того как нанесен первый удар, или даже сказано первое слово, при ощущении опасности следует занимать удобное положение по отношению к группе. То есть не оказываться в её центре, находиться ближе к одному, контролировать взглядом и ощущением всех. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;В-третьих&lt;/strong&gt;, проходя (проезжая) мимо человека (или группы), который еще не определился в своем решении напасть на вас или нет, необходимо проделать следующее. Фиксируя положение его тела, как бы провернуться внутри своей телесной оболочки и занять удобное положение для защиты и контратаки. Внешне это никак не должно отразиться на ваших действиях, но описанное ощущение может дать некоторый выигрыш во времени. Вот, пожалуй все первые советы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все сказанное выше можно отнести и к &amp;quot;наезду&amp;quot; бандитов. &lt;br /&gt;Помните главное: рекетиры или бандюги, которые &amp;quot;наезжают&amp;quot;на вас, хорошо ознакомлены с психологией жертвы, с его ощущениями: бешенно бьющееся сердце, учащенный пульс, судорожное сглатывание слюны, дрожь рук (некоторые пытаются в это время закуривать сигарету и тем самым выдают себя),сиплость в голосе при ответах (чужой голос), ощущение ватных ног и холодок в конечностях, неприятный подташнивание в районе солнечного сплетения и прочее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В процессе монолога &amp;quot;говорящего&amp;quot; выберете точку на его лице в районе где по идее должны срастись брови- это вызывает ощущение у стоящего напротив, ого что его внимательно слушают и смотрят ему в глаза. В это время постарайтесь вспомнить какое-нибудь стихотворение или песню и начинайте ее петь про себя, всецело вникая в слова песни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почти все песни состоят из 3-4 куплетов а их &amp;quot;внутреннее пение&amp;quot; занимает около 4-5 минут. К времени окончания &amp;quot;пения&amp;quot;, &amp;quot;наезжавший&amp;quot;, как правило, уже истощает свое красноречие. Что это дает? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В первую очередь в самые, основные и критические моменты наезда (как правило это тихая монотонная речь с использованием жаргона и набора фраз &amp;quot;уроем&amp;quot;, &amp;quot; закопаем&amp;quot;, &amp;quot;поставим на счетчик&amp;quot;, &amp;quot;опустим&amp;quot; и т.д.) вы сбережете нервы, не успеете испугаться, а следовательно и подать вида. &lt;br /&gt;Во вторых у говорящего возникнет мысль, что его достаточно внимательно слушают. &lt;br /&gt;В третьих у вас будет время подготовится к возможной атаке. Как правило при наезде присутствуют от 2 до 4 человек и они располагаются полукругом вокруг вас. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если &amp;quot;разборки&amp;quot;, наезды происходят в кафе, как например это делал Белый в &amp;quot;Грильетной&amp;quot;, то это выглядело примерно так: один из людей оставался на входе перед входной дверью, контролируя вход и выход посетителей, другой оставался у вас за спиною, двое садилось за ваш столик по бокам... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как правило разыгрывалась старая сцена, времен троек ГУБЧК, хорошо описанная Солженицыным в &amp;quot;Архипелаг ГУЛАГ&amp;quot;-: &amp;quot;плохой+хороший+тритейский судья&amp;quot;. Высказывая свои &amp;quot;претензии&amp;quot;, угрозы или требования, один обращается к судье (роль &amp;quot;судьи&amp;quot; или авторитета, слово которого было последним, на первых порах исполнял сам Белый, зажирев он передал ее Ярмышу). &lt;br /&gt;Периодически &amp;quot;плохой&amp;quot; нервно выкрикивал &amp;quot;да шо мы тут с ним базарим, мочить его надо&amp;quot;, Ярмыш давал ему знак успокоится и отводил его в сторону поговорить. &amp;quot;Хороший&amp;quot;, высказывая всем видом свое расположение и симпатию к жертве, сокрушаясь, что рад бы помочь, но не может (&amp;quot;против братвы не попрешь&amp;quot;),начинал уговаривать жертву не делать глупости и согласиться с наезжающими, аргументируя это тем, что жизнь такая скверная штука и ничего тут не попишешь. Главное запомнить одно: не вступайте не в какие объяснения и рассказы о ваших неприятностях в бизнесе, трудностях, отсутствии прибылей и т.д. Ваши объяснения никому не нужны и их никто не слышит. Это бесполезно. Спектакль не предусматривает иного финала, кроме того, который придумал автор (как правило сценаристом и режиссером был наш основной герой Шайдеров, он же с Майором составляли списки жертв для &amp;quot;обработки&amp;quot; и объектов, которые подлежали обложению дани или изъятию оного в пользу бригады). В лучшем случае, если жертва начинала противится и говорить,, что не согласна (платить дань, переписать квартиру, торговый объект и т.д),тот ,который выступал в роли &amp;quot;нервного и агрессивно-плохого&amp;quot; начинал угрожающе склоняться к жертве, хватать его за воротник и кричать, чтобы слышали другие: &amp;quot;да он над нами издевается, да мы тебя уроем, урод...&amp;quot; в худшем-жертва получала оплеуху-подзатыльник. Это был пиковый момент, когда по сценарию должен был происходить психологический надлом рекетируемого. Плохо или хорошо, что за столько лет рекета (а разборки происходили ежедневно) еще никто и никогда не ответил на физическое оскорбление бандитам.. Это лишь подтверждает то что было сказано выше - прекрасное знание человеческой психологии и технологии страха. Не надо разыгрывать из себя героя и усугублять положение-это по крайней мере неразумно (хотя так хочется взять АКМ и положить нахрен всю эту босоту)... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто когда-нибудь видел глаза испуганного рекетира с дулом в его грязной окровавленной пасти, проливающего слезы и бормочущего о пощаде, - думаю только тот впоследствии сможет морально очиститься от родившихся в нем когда-то, во времена &amp;quot;наездов&amp;quot; комплексах беспомощности и чувства ярости. Все это оставьте на потом. &lt;br /&gt;&amp;quot;Месть штука вкусная, но подавать ее к столу нужно холодной&amp;quot; - так говорят итальянцы и они сто процентов правы. В любом случае, если вы настоящий мужчина, даже по прошествию долгих лет, не сможете простить себе подобного позора и унижения до конца дней своих, и эта идея - ИДЕЯ ОТОМЩЕНИЯ превратится в ваш диагноз.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color=&quot;#ff0000&quot;&gt;Запомните - страх присущ всем людям&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Страх -это врожденное свойство организма к самосохранению и самозащите. И этого не нужно стесняться. Нет людей бесстрашных - есть люди безрассудные. Отсутствие страха - это отклонение или болезнь, но она встречается достаточно редко и является отклонением. Ваши &amp;quot;наезжающие&amp;quot; тоже боятся. А может они боятся даже больше, чем вы сами. Никогда и никто не может окончательно предугадать действия жертвы, &amp;quot;прижатой к стене&amp;quot; и неимеющей выхода. Фактор случайности весьма вероятен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как самка любого животного или птицы бросается безрассудно спасать свое семейство и очаг, так любая жертва &amp;quot;наезда&amp;quot;, может схватить железный прут и раскроить голову &amp;quot;наезжающему&amp;quot;. &lt;br /&gt;А это уже не входит в их планы. Поэтому в любом случае после наезда страдаете больше всего вы сами и ваша семья- потому как вы постоянно думаете об этом, потому как вы и ваши близки живут в страхе. Наезжающие же, как правило через час уже забывают об инциденте до очередного срока встречи, назначенного вам.. &lt;br /&gt;Сейчас легко давать советы, так как времена изменились. &lt;br /&gt;Во всех случаях совет один и самый главный: &lt;br /&gt;Никогда не прибегайте к помощи одной преступной группировки, дабы решить проблему с другой, - это погубило не один десяток, сотню и, тысячу людей и фирм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть хорошая русская поговорка: &amp;quot;Ворон ворону глаз не выклюет&amp;quot;. &lt;br /&gt;В любом случае ваши проблемы удвоятся и &amp;quot;прессовать&amp;quot; вас будут уже с двух сторон. Не старайтесь найти кого-нибудь из близких, родственников участников группировки. Он подвластен мнению большинства и принадлежит группировке. &lt;br /&gt;Самое страшное для &amp;quot;наехавших&amp;quot; - это гласность. Даже, если вы вели до того полулегальный бизнес, неплатили налоги или платили их частично, скрывали доходы(а как правило именно таких жертв было большинство, т.к. в милицию они обращаться боялись) в любом случае обратитесь в органы милиции - Отдел по борьбе с организованной преступностью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жалобу или заявление нужно подать в официальной форме и обязательно укажите исходящий номер(если от фирмы) и дату подачи. Напишите заявление в 3-х экземплярах, как-то вверху укажите: координаты высшей инстанции (например, Нач. Главного Управления Борьбы с .....) по середине укажите Отдел вашего города, куда вы и подаете заявление. При подаче заявления в письменном виде, настоите на том, чтобы на вашем (третьем)экземпляре был поставлен входящий номер и дата вхождения документа в отдел (даже, если ваше заявление будет изъято &amp;quot;ментовской крышей&amp;quot; наехавших - запись в журнале входящих документов - очень серьезный документ, который почти невозможно уничтожить. В заявлении укажите, что вам и вашим близким угрожалось причинением физического насилия и даже расправой и потребуйте охраны. В случае, если вам будет отказано - это должно быть аргументировано в письменном виде.(как правило в те времена 92-96 г.г. про такую вот соблюдавшую и скрупулезную жертву наезда говорили: &amp;quot;грамотный гад попался&amp;quot;, &amp;quot;не трожь говно - воняет...&amp;quot;и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Баракян вызывал к себе на ковер &amp;quot;наезжавших&amp;quot;, журил их, что не разглядели &amp;quot;грамотея&amp;quot; и давал приказ :&amp;quot;этого больше не трогать&amp;quot;...) На фирму потерпевшего, если он оказывался бизнесменом, посылалась тщательная и проверка налогово-финансовой деятельности- приходило 2-3 человека с 6-го отдела, выставляли работников офиса за дверь, срывали занавески и в узлы, сделанные из занавесок, ссыпали содержимое всех сейфов ящиков, ящичков, блокнотиков и мусорных корзин. Ну а потом &amp;quot;скрупулезно &amp;quot;все бумаги &amp;quot;проверялись&amp;quot; - любая фирма не могла действовать без кассово-финансовой документации, печати и т.д. т.е. того ,что было изъято. Фирмач понимал, что лучше заплатить, чем терпеть убытки и, после &amp;quot;откровенных разговоров &amp;quot;на пляже в плавках, дабы не было записывающих и подслушивающих устройств, называлась сумма, обсуждался вариант передачи денег и фирмач, получая свои узлы обратно, был несказанно благодарен своим благодетелям из &amp;quot;шестерки&amp;quot;, заявление на &amp;quot;наезд&amp;quot; братвы с его согласия тоже &amp;quot;вертался взад&amp;quot;...занавес падал под бурные аплодисменты. Желаемый результат был постигнут общими усилиями ). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы будете смеяться, но одним из последних моих советов будет прыгнуть с парашютом. Да-да именно прыгнуть с парашютом. Вы просто не можете себе представить, как все меняется внутри после того, как вы решили шагнуть в открытый люк навстречу стремительно приближающейся земле и возможной смерти (в случае, если не откроется парашют). Изменятся ваши представления о самой жизни и ценностях в ней. Самое страшное, что может случиться в нашей жизни - это смерть, но самое удивительное это то, что мы иногда забываем о том, что все там будем... И богатые и бедные и жертвы и хищники. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто-то из древних советовал строить кладбища в центре городов, дабы живые помнили.... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Научитесь жить без страха, научитесь смотреть в лицо того, кто вас пытается унизить и отнять то, что принадлежит вам, ответьте ему, если можете, дайте сдачи. &lt;br /&gt;Если не можете - посадите его в тюрьму. &lt;br /&gt;И не бойтесь его - ничего он вам потом сделать не может... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
		</text>
	</sheet>
</topic>