<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;&amp;nbsp; Как то в очередной раз ездил на велосипеде и нес на себе рюкзак с инструментами, запаской, да много с чем. Лето, жара, рюкзак не смотря на дышащую спинку вентилируется крайне плохо. И задумался я сумочке на велосипед. Подседельные не нравились размером. Камеру положить с инструментами не во всякой можно. А хотелось бы сумку универсал. Подрамная тоже не выход, так как при сильном боковом ветре значительно увеличивает парусность, а когда несешься с горки и так ветер крайне пугает меня :) и увидел я у Exustar такой вариант&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.extremalov.net/content/cat/full/exustarBBU01-cb7a5.jpg" alt="Прототип" width="600" height="486" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Я таких не у кого не видел, в магазинах тоже. Спросил у своего товарища из Киева, а он мне и предложил(он занимается пошивом разнойй снаряги, но для себя) - давай я тебе ее пошью. Обсудили цвет, размер. Спрашиваю сколько будет стоить, а он мне в ответ - &amp;quot;У тебя ДР скоро, подарок тебе сделаю&amp;quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Через несколько дней прислал мне данные для автолюкса и я поехал ее забрал. Сразу поставил на раму. Сумка при движении ничуть не мешает.&lt;br /&gt;Испытал я сегодня сумку. Что в нее только не влезло. И камера и довольно большой набор инструментов, насос, даже трос с карабином который я таская с собой на всяк случай. Мобильный телефон, миниаптечка, ключи, пара пачек сигарет и 6 конвертов, и еще место осталось. Плюс это все компактно и по пути можно без проблем достать телефон или еще что нибудь. Даже можно чего то хряпать по дороге :).&lt;br /&gt;Ездил сегодня по асфальту, попрыгал с бардюров, поездил по лесному расколбасу - сумка надежно фиксирована, не трясется во все стороны и не сползает никуда. Абсолютно заменяет велорюкзак, что по нынешней жаре мегаактуально.&lt;br /&gt;Вердикт: Вместительная, удобная сумка. Рекомендуется к использованию всем. &lt;br /&gt;Спасибо Самсону - человеку с золотыми руками и сердцем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipicture.ru/uploads/100804/RruAJH22jz.jpg" alt="" width="640" height="480" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://ipicture.ru/uploads/100804/54P1t1L1Bv.jpg" alt="" width="640" height="480" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipicture.ru/uploads/100804/X4e3WHMxsb.jpg" alt="" width="640" height="480" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://ipicture.ru/uploads/100804/89ATZM0uU6.jpg" alt="" width="640" height="480" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://s41.radikal.ru/i091/1008/6f/2f11478ce948.jpg" alt="" width="680" height="480" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;http://www.bikedemon.kiev.ua - это сайт автора сумки.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;  		  		  		  		  		  		  		  		
		</text>
	</sheet>
</topic>