<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;Об электронном&amp;nbsp;варианте&amp;nbsp;Dura-Ace мы уже писали в новостях. Была также масса новостей о других электронных трансмиссиях на других форумах и новостных лентах. Оказывается, данная тема интересует не только велосипедистов, но и просто фанатов электронных новинок, гаджетов и прочих прибамбасов. Свидетельством тому служит недавних рейтинг самых интересных новинок, проведенный журналом &amp;quot;&lt;a href=&quot;http://www.popsci.com/bown/2008&quot;&gt;Popsci&lt;/a&gt;&amp;quot;, что значит &amp;quot;Популярная наука&amp;quot;. Так вот в этом рейтинге были определены 100 самых интересных новинок 2008 года в 11 категориях. Так вот, в категории &amp;quot;Отдых&amp;quot; на первом месте находится шоссейная электронная трансмиссия Shimano Dura-Ace 7970 Di2 (&lt;a href=&quot;http://www.popsci.com/bown/2008/product/shimano-dura-ace-7970-di2&quot;&gt;ссылка&lt;/a&gt;). Я, правда, не знаю, означает ли эта первая позиция победу в данной категории. Bikeradar считет, что детище шимановцев победило в этой категории.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Преимущества компонентов электронной трансмиссии описаны те же, что и в других источниках информации: надёжное четкое переключение, более низкий вес по сравнению с прошлогодним&amp;nbsp;механическим аналогом, кроме того особо отмечена надёжность трансмиссии как электромеханической системы - эти переключатели, как мы знаем, отъездили уже не один протур и пережили уже многие километры плохой погоды и прочих прелестей реальной гоночной жизни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Думаю, Dura-Ace Di2 уже пробил себе дорогу в жизнь. Шимано обещает, что&amp;nbsp;комплектоваться этими компоентами в 2009 году будут велосипеды многих производителей.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А что? 2100 долларов за трансмиссию - и ты чемпион.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://mos.bikeradar.com/images/news/2008/11/18/Di2-280-75.jpg&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;280&quot; height=&quot;221&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Использованы материалы bikeradar.com, popsci.com.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
		</text>
	</sheet>
</topic>