<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;В правилах сказано, что велосипедист, равно как и пешеход - равноправные участники дорожного движения, что, однако, игнорируется многими автомобилистами. С другой стороны, выполнение правил дорожного движения велосипедистами по факту не контролируется. Это приводит к тому, что некоторые велосипедисты ведут себя на дороге еще хуже, чем те водители, поведение которых на дороге нас возмущает. &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: justify&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;em&gt;Я считаю, велосипедист обязан знать правила и знать, когда и в чем он их нарушает. &lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Ниже я перечислил правила дорожного движения Украины, относящиеся к велосипедисту. К их числу я отношу и те правила, которые должен знать велосипедист, чтобы понимать поведение машин на дорогах. После перечисления правил я обращу внимание на важные особенности движения по нашим дорогам, не описанные в них. &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Правила дорожного движения&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Полный текст украинских Правил Дорожного Движения доступен &lt;a href=&quot;http://auto.meta.ua/autolaw/pdd_ukr/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;http://auto.meta.ua/autolaw/pdd_ukr/&quot;&gt;на украинском&lt;/a&gt; и на &lt;a href=&quot;http://auto.meta.ua/autolaw/pdd_rus/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;http://auto.meta.ua/autolaw/pdd_rus/&quot;&gt;русском&lt;/a&gt; языках.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Выполнение правил дорожного движения не гарантирует твою безопасность и защиту со стороны закона в случае дорожных происшествий. Тем не менее, знание и соблюдение ПДД является важным&amp;nbsp;шагом к обеспечению твоей собственной безопасности на дорогах.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;1.2&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; На Украине установлено правостороннее движение транспортных средств.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;1.7&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Водители, пешеходы и пассажиры обязаны быть в особенности внимательными к таким категориям участников дорожного движения, как дети, люди преклонного возраста и лицам с явными признаками инвалидности.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;1.10&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; &lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;Термины, которые приведены в настоящих Правилах, имеют такое значение:&amp;nbsp; &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&amp;nbsp; автомобильная дорога, улица (дорога) - часть территории, в том числе в населенном пункте, предназначенная для движения транспортных средств и пешеходов, со всеми расположенными на ней сооружениями (мостами, путепроводами, эстакадами, надземными и подземными пешеходными переходами) и средствами организации дорожного движения, и ограниченная по ширине внешним краем тротуаров или краем полосы отвода. Этот термин включает также специально построенные временные дороги, кроме произвольно наезженных дорог (колей);&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&amp;nbsp; &lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;безопасная дистанция - расстояние до транспортного средства, которое двигается впереди по той же самой полосе, которое в случае его внезапного торможения или остановки даст возможность водителю транспортного средства, которое двигается позади, предотвратить столкновение без осуществления любого маневра;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; безопасный интервал - расстояние между боковыми частями транспортных средств, которые двигаются, или между ними и другими объектами, при котором гарантирована безопасность дорожного движения; &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; велосипед - транспортное средство, кроме инвалидных колясок, которое приводится в движение мускульной силой человека, который находится на нем; &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; велосипедная дорожка - выполненная в границах дороги или вне ее дорожка с покрытием, которая предназначена для движения на велосипедах и мопедах и обозначенная дорожным знаком &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_4_12.gif&quot; alt=&quot;4.12&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; опережение - движение транспортного средства со скоростью, которая превышает скорость попутного транспортного средства, которое двигается рядом по сопредельной полосе;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; главная дорога - дорога с покрытием относительно грунтовой или дорога, которая отмечается знаками &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_22.gif&quot; alt=&quot;1.22&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;, &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_23_1.gif&quot; alt=&quot;1.23.1&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;, &lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_23_2.gif&quot; alt=&quot;1.23.2&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;, &lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_23_3.gif&quot; alt=&quot;1.23.3&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;, &lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_23_4.gif&quot; alt=&quot;1.23.4&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; и &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_2_3.gif&quot; alt=&quot;2.3&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;. Наличие на второстепенной дороге покрытия непосредственно перед перекрестком не приравнивает ее по значению к пересекаемой;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; жилая зона - дворовые территории, а также части населенных пунктов, обозначенные дорожным знаком &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_31.gif&quot; alt=&quot;5.31&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;76&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; остановка - прекращение движения транспортного средства на время до 5 минут или большее, если это необходимо для посадки (высадки) пассажиров или загрузки (разгрузки) груза, выполнения требований этих Правил (предоставление преимущества в движении, выполнение требований регулировщика, сигналов светофора и т.п.);&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; колона транспортных средств - организованная группа из трех и больше транспортных средств, которые вместе двигаются в одном направлении непосредственно один за другим с постоянно включенным ближним светом фар;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; край проезжей части (для нерельсовых транспортных средств) - видимая условная или обозначенная дорожной разметкой линия на проезжей части в месте ее прилегания к обочине, тротуару, газону, разделительной полосе, полосе для движения трамваев, велосипедной или пешеходной дорожке;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; крайнее положение на проезжей части - положение транспортного средства на расстоянии от края проезжей части (середины проезжей части или разделительной полосы), которое не дает возможности двигаться попутному транспортному средству (в том числе двухколесному) еще более близкое к краю проезжей части (середине проезжей части или разделительной полосе);&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; обгон - опережение одного или нескольких транспортных средств, связанное с выездом на полосу встречного движения;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;преимущество - право на первоочередное движение относительно других участников дорожного движения;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; перекресток - место, пересечения или разветвления дорог на одном участке, границей которого являются условные линии между началом скруглений краев проезжей части любой из дорог. Не считается перекрестком место прилегания к дороге выезда из близлежащей территории;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; пешеход - лицо, которое принимает участие в дорожном движении вне транспортных средств и не выполняет на дороге любую работу. К пешеходам приравниваются также лица, которые двигаются в инвалидных колясках без двигателя, ведут велосипед, мопед, мотоцикл, везут санки, тележку, детскую или инвалидную коляску;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; пешеходный переход - участок проезжей части или инженерное сооружение, предназначенные для движения пешеходов через дорогу. Пешеходные переходы отмечаются дорожными знаками &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_35_1.gif&quot; alt=&quot;5.35.1&quot; width=&quot;49&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;, &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_36_1.gif&quot; alt=&quot;5.36.1&quot; width=&quot;49&quot; height=&quot;49&quot; /&gt;, &lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_37_1.gif&quot; alt=&quot;5.37.1&quot; width=&quot;48&quot; height=&quot;49&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;, дорожной разметкой 1.14.1, 1.14.2, 1.14.3 (&amp;quot;зебра&amp;quot;), пешеходными светофорами . При отсутствии дорожной разметки границы пешеходного перехода определяются расстоянием между дорожными знаками или пешеходными светофорами, а на перекрестке при отсутствии пешеходных светофоров, дорожных знаков и разметки - шириной тротуаров или обочин. &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; прилегающая территория - территория, которая прилегает к краю проезжей части и не предназначена для сквозного проезда, а лишь для въезда ко дворам, на стоянки, автозаправочные станции, строительные площадки и т.п. или выезда из них;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; полоса движения - продольная полоса на проезжей части шириной по меньшей мере 2,75 м, обозначенная или не обозначенная дорожной разметкой и предназначенная для движения нерельсовых транспортных средств;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&amp;nbsp; &lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;тротуар - элемент дороги, предназначенный для движения пешеходов, который прилегает к проезжей части или отделен от нее газоном;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&amp;nbsp; &lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;обочина - выделенный конструктивно или сплошной линией дорожной разметки элемент автомобильной дороги, который прилегает непосредственно к внешнему краю проезжей части, расположенный с нею на одном уровне и не предназначеный для движения транспортных средств, кроме случаев, предусмотренных этими Правилами. Обочина может использоваться для остановки и стоянки транспортных средств, движения пешеходов, мопедов, велосипедов (из-за отсутствия тротуаров, пешеходных, велосипедных дорожек или в случае невозможности передвигаться по ним), гужевых телег (саней);&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;2.3&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Для обеспечения безопасности дорожного движения водитель обязан:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) перед выездом проверить и обеспечить технически исправное состояние и комплектность транспортного средства, правильность размещения и крепление груза;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) быть внимательным, следить за дорожной обстановкой, соответственно реагировать на ее изменение, следить за правильностью размещения и крепления груза, техническим состоянием транспортного средства и не отвлекаться от управления этим средством в дороге;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;2.4&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; По требованию работника милиции водитель должен остановиться с соблюдением требований настоящих Правил&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;2.5&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Водитель должен по требованию работника милиции пройти в установленном порядке медицинский обзор для определения состояния алкогольного опьянения, воздействия наркотических или токсичных веществ.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;2.9&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; &lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;Водителю запрещается:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) управлять транспортным средством в состоянии алкогольного опьянения или находясь под воздействием наркотических или токсичных веществ;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) управлять транспортным средством в болезненном состоянии, в состоянии утомления, а также находясь под воздействием врачебных (медицинских) препаратов, которые снижают скорость реакции и внимание;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;г) передавать управление транспортным средством лицам, которые находятся в состоянии алкогольного опьянения, под воздействием наркотических или токсичных веществ, в болезненном состоянии, в состоянии утомления или под воздействием врачебных препаратов, которые снижают скорость реакции и внимание;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;д) во время движения транспортного средства пользоваться средствами связи, держа их в руке (за исключением водителей оперативных транспортных средств во время выполнения ими неотложной служебной задачи).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;2.10&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;В случае причастности к дорожно-транспортному проишествию водитель обязан:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) немедленно остановить транспортное средство и оставаться на месте проишествия;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;в) не перемещать транспортное средство и предметы, которые имеют отношение к проишествию;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;г) принять возможные меры для предоставления первой медпомощи пострадавшим, вызвать карету быстрой медпомощи, а если это невозможно, обратиться за помощью к присутствующим и отправить потерпевших в лечебное учреждение;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;д) в случае невозможности выполнить действия, перечисленные в подпункте &amp;quot;г&amp;quot; пункта 2.10 этих Правил, отвезти потерпевшего к ближайшему лечебному учреждению своим транспортным средством, предварительно зафиксировав расположение следов проишествия, а также положение транспортного средства после его остановки; в лечебном учреждении сообщить свою фамилию и номерной знак транспортного средства (с предъявлением удостоверения водителя или другого документа, который заверяет лицо, регистрационного документа на транспортное средство) и возвратиться на место проишествия;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;е) сообщить о дорожно-транспортном проишествии в орган или подразделение милиции, записать фамилии и адреса очевидцев, ждать прибытия работников милиции;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;ж) принять все возможные меры для сохранности следов проишествия, оградить их и организовать объезд места проишествия;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;з) до проведения медицинского осмотра не употреблять без назначения медицинского работника алкоголя, наркотиков, а также врачебных препаратов, изготовленных на их основе (кроме тех, которые входят в официально утвержденный состав аптечки).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;2.11&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Если вследствие дорожно-транспортного проишествия нет потерпевших и не причинено материального вреда третьим лицам, а транспортные средства могут безопасно двигаться, водители (при наличии взаимного согласия в оценке обстоятельств совершенного) могут прибыть к ближайшему посту Госавтоинспекции или в орган или подразделение милиции для оформления соответствующих материалов, предварительно составив схему проишествия и поставив подписи под нею.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Третьими лицами считаются другие участники дорожного движения, которые в связи с обстоятельствами оказались причастными к дорожно-транспортному проишествию.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;2.12&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Собственник транспортного средства имеет право:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;в) на возмещение убытков, причиненных вследствие несоответствия состояния автомобильных дорог, улиц, железнодорожных переездов требованиям безопасности дорожного движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;2.14&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Водитель имеет право:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;в) знать причину остановки, проверки и осмотра транспортного средства должностным лицом государственного органа, которое осуществляет надзор за дорожным движением, а также его фамилию и должность;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;г) требовать от лица, которое осуществляет надзор за дорожным движением и остановило транспортное средство, предъявления удостоверения ее личности;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;д) обжаловать действия работника милиции в случае нарушения ним законодательства;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;е) отступать от требований законодательства в условиях действия непреодолимой силы или если другими средствами невозможно предотвратить собственную гибель или увечье граждан.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;3.2&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; В случае приближения транспортного средства со включенным синим проблесковым маячком и (или) специальным звуковым сигналом водители других транспортных средств, которые могут создавать ему препятствие при движении, обязаны дать ему дорогу и обеспечить беспрепятственный проезд указанного транспортного средства (и сопровождаемых им транспортных средств).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;3.6&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Включение проблескового маячка оранжевого цвета на механических транспортных средствах дорожно-эксплуатационной службы во время выполнения работы на дороге, на крупногабаритных и тяжеловесных транспортных средствах, а также на транспортных средствах, которые перевозят опасные грузы, не дает им преимущества в движении, а служит только для привлечения внимания и предупреждения об опасности. При этом водителям транспортных средств дорожно-эксплуатационной службы во время выполнения работы на дороге разрешается отступать от требований дорожных знаков&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;4.1&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Пешеходы должны двигаться по тротуарам и пешеходным дорожкам, держась правой стороны.&lt;br /&gt;Если нет тротуаров, пешеходных дорожек или передвигаться по ним невозможно, пешеходы могут двигаться по велосипедным дорожкам, держась правой стороны и не затрудняя движение на велосипедах и мопедах, или в один ряд по обочине, держась по возможности правее, а в случае ее отсутствия или невозможности двигаться по ней - по краю проезжей части навстречу движению транспортных средств. При этом надо быть осторожным и не мешать другим участникам дорожного движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;4.2&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Пешеходы, которые переносят громоздкие предметы, или лица, которые передвигаются в инвалидных колясках без двигателя, ведут мотоцикл, велосипед или мопед, везут санки, тележки и т.п., если их движение по тротуарам, пешеходным или велосипедным дорожкам или обочинам создает препятствия для других участников движения, могут двигаться по краю проезжей части в один ряд.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;4.3&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; За пределами населенных пунктов пешеходы, которые двигаются по обочине или краю проезжей части, должны идти навстречу движению транспортных средств. &lt;br /&gt;Лица, которые двигаются по обочине или краю проезжей части в инвалидных колясках без двигателя, ведут мотоцикл, мопед или велосипед, должны передвигаться в направления движения транспортных средств.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;4.7&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Пешеходы должны переходить проезжую часть по пешеходным переходам, в том числе подземным и надземным, а в случае их отсутствия - на перекрестках по линиям тротуаров или обочин.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;4.8&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Если в зоне видимости нет перехода или перекрестка, а дорогая имеет не более трех полос движения в обоих направлениях, разрешается переходить ее под прямым углом к краю проезжей части в местах, где дорогу хорошо видно в обе стороны, и лишь после того, как пешеход удостоверится в отсутствии опасности.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;4.14&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Пешеходам запрещается:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) выходить на проезжую часть, не убедившись в отсутствии опасности для себя и других участников движения;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) внезапно выходить, выбегать на проезжую часть, в том числе на пешеходный переход;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;5.1&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Посадку (высадку) разрешается осуществлять пассажирам после остановки транспортного средства лишь с посадочной площадки, а в случае отсутствия такой площадки - с тротуара или обочины, а если это невозможно, то с крайней полосы проезжей части (но не со стороны сопредельной полосы для движения), при условии, что это будет безопасно и не создаст препятствий другим участникам движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;6.1&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Двигаться по дороге на мопедах разрешается лицам, которые достигли 16-летнего, на велосипедах - 14-летнего возраста.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Для водителей мопедов и велосипедов местными органами исполнительной власти может быть установленная карточка, в которую заносится информация о водителе и который водители мопедов или велосипедов в таком случае должны иметь при себе.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;6.2&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Мопеды и велосипеды должны быть оборудованы звуковым сигналом и светоотражателями: впереди - белого цвета, по сторонам - оранжевого, сзади - красного.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;6.3&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Для движения в темное время суток и в условиях недостаточной видимости на мопеде необходимо включить освещение, на велосипеде - фонарь (фару).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;6.4&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Водители мопедов и велосипедов, двигаясь группами, должны ехать один за другим, чтобы не мешать другим участникам дорожного движения. Колона велосипедистов, которая движется по проезжей части, должна быть разделена на группы (до 10 велосипедистов в группе) с дистанцией движения между группами 80-100 метров.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;6.5&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Водители мопедов и велосипедов могут перевозить только такие грузы, которые не мешают управлять транспортным средством и не создают препятствий другим участникам дорожного движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;6.6&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Если велосипедная дорожка пересекает дорогу вне перекрестка, водители мопедов и велосипедов обязаны дать дорогу другим транспортным средствам, которые двигаются по дороге.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;6.7&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Водителям мопедов и велосипедов запрещается:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) управлять мопедом или велосипедом с неисправным тормозом, звуковым сигналом, а в темное время суток и в условиях недостаточной видимости - с невключенной фарой и задним фонарем на мопеде или без светоотражателей на велосипеде;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) двигаться по автомагистралям и дорогам для автомобилей, а также по проезжей части, если рядом есть велосипедная дорожка;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;в) двигаться по тротуарам и пешеходным дорожкам (кроме детей до 7 лет на детских велосипедах под надзором взрослых);&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;г) во время движения держаться за другое транспортное средство;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;д) ездить не держась за руль и снимать ноги с педалей (подножки);&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;е) перевозить пассажиров на велосипеде, за исключением детей до 7 лет, на дополнительном сидении, оборудованном надежно закрепленными подножками;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;ж) буксирование мопедов и велосипедов;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;6.8&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Водители мопедов и велосипедов должны выполнять требования других пунктов этих Правил, которые касаются водителей или пешеходов и не противоречат требованиям этого раздела.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;8.3&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Сигналы регулировщика имеют преимущество перед сигналами светофоров и требованиями дорожных знаков приоритета и являются обязательными для выполнения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Сигналы светофоров, кроме желтого мигающего, имеют преимущество приоритета перед дорожными знаками.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Водители и пешеходы должны выполнять дополнительные требования регулировщика, даже если они противоречат сигналам светофоров, требованиям дорожных знаков и разметки.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;8.7.3&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Сигналы светофора имеют такие значения:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) зеленый разрешает движение;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) зеленый в виде стрелки (стрелок) на черном фоне разрешает движение в указанном направлении (направлениях). Такое же самое значение имеет сигнал в виде зеленой стрелки (стрелок) в дополнительной секции светофора.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Сигнал в виде стрелки, которая разрешает поворот в левую сторону, разрешает и разворот, если он не запрещен дорожными знаками.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Сигнал в виде зеленой стрелки (стрелок) в дополнительной (дополнительных) секции, включенный вместе с зеленым сигналом светофора, информирует водителя о том, что он имеет преимущество в указанном стрелкой (стрелками) направлении (направлениях) движения перед транспортными средствами, которые двигаются с других направлений;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;в) зеленый мигающий разрешает движение, но информирует о том, что в скором времени будет включен сигнал, который запрещает движение.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Для информирования водителей о времени (в секундах), которое осталось до конца горения сигнала зеленого цвета, могут применяться цифровые табло;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;г) черная контурная стрелка (стрелки), нанесенная на основной зеленый сигнал, информирует водителей о наличии дополнительной секции светофора и указывает другие разрешенные направления движения, чем указанные на сигнале дополнительной секции;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;д) желтый запрещает движение и предупреждает о следующем изменении сигналов;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;е) желтый мигающий сигнал или два желтых мигающих сигнала разрешают движение и информируют о наличии опасного нерегулированного перекрестка или пешеходного перехода;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;ж) красный сигнал, в том числе мигающий, или два красных мигающих сигнала запрещают движение.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Сигнал в виде зеленой стрелки (стрелок) в дополнительной (дополнительных) секции вместе с желтым или красным сигналом светофора информирует водителя о том, что движение разрешается в указанном направлении при условии беспрепятственного пропуска транспортных средств, которые двигаются с других направлений;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;з) объединение красного и желтого сигналов запрещает движение и информирует о следующем включении зеленого сигнала;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;и) черные контурные стрелки на красном и желтом сигналах не изменяют значения этих сигналов и информируют о разрешенных направлениях движения при зеленом сигнале;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;к) отключенный сигнал дополнительной секции запрещает движение в направления, указанном ее стрелкой (стрелками).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;8.7.7&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Если сигнал светофора имеет вид силуэта пешехода, его действие распространяется только на пешеходов, при этом зеленый сигнал разрешает движение, красный - запрещает.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Для слепых пешеходов может быть включен звуковой сигнал, который разрешает движение пешеходов.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;8.8&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Сигналы регулировщика. Сигналами регулировщика является положение его корпуса, а также жесты руками, в том числе с жезлом или диском с красным светоотражателем, которые имеют такие значения:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) руки вытянуты в стороны, опущенны или правая рука согнута перед грудью:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;с левой и правой стороны - разрешено движение трамвая прямо, нерельсовым транспортным средствам - прямо и направо; пешеходам разрешено переходить проезжую часть за спиной и перед грудью регулировщика;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;со стороны груди и спины - движение всех транспортных средств и пешеходов запрещено;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) правая рука вытянута вперед:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;с левой стороны - разрешено движение трамвая налево, нерельсовым транспортным средствам - во всех направлениях; пешеходам разрешено переходить проезжую часть за спиной регулировщика;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;со стороны груди - всем транспортным средствам разрешено движение только направо;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;с правой стороны и спины - движение всех транспортных средств запрещено; пешеходам разрешено переходить проезжую часть за спиной регулировщика;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;в) рука поднятая вверх:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;движение всех транспортных средств и пешеходов запрещено по всем направлениям.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Жезл используется только работниками подразделений Госавтоинспекции и воинской инспекции безопасности дорожного движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Для привлечения внимания участников дорожного движения используется сигнал, представленный свистком.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Регулировщик может подавать другие сигналы, понятные водителям и пешеходам.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;8.9&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&amp;nbsp; Требование об остановке транспортного средства подается работником милиции:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) жезлом или рукой, которая указывает на это транспортное средство;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) с помощью включенного проблескового маячка синего и красного или только красного цвета и (или) специального звукового сигнала;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;в) с помощью громкоговорящего устройства (громкоговорителя);&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;г) с помощью специального табло, на котором отмечается требование об остановке транспортного средства.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Водитель должен остановить транспортное средство в месте, на которое ему будет указано, с соблюдением правил остановки.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;9.2&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Водитель должен подавать сигналы световыми указателями поворота соответствующего направления:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;а) перед началом движения и остановкой;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) перед перестраиванием, поворотом или разворотом.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;9.3&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; В случае отсутствия или неисправности световых указателей поворота сигналы начала движения от правого края проезжей части, остановки слева, поворота по левую сторону, разворота или перестраивания на полосу движения по левую сторону подаются левой рукой, вытянутой вбок, или правой рукой, вытянутой вбок и согнутой в локте под прямым углом вверх.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Сигналы начала движения от левого края проезжей части, остановки справа, поворота по правую сторону, перестраивание на полосу движения по правую сторону подаются правой рукой, вытянутой вбок, или левой рукой, вытянутой вбок и согнутой в локте под прямым углом вверх.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;В случае отсутствия или неисправности сигналов торможения такой сигнал подается левой или правой рукой, поднятой вверх.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;9.4&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Подавать сигнал указателями поворота или рукой необходимо раньше времени начала маневра (с учетом скорости движения), но не менее чем за 50-100 м в населенных пунктах и за 150-200 м вне их, и прекращать немедленно после его окончания (подачу сигнала рукой следует закончить непосредственно перед началом выполнения маневра). Сигнал запрещается подавать, если он может быть не понятен для других участников движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Подача предупредительного сигнала не дает водителю преимущества и не освобождает его от применения предупредительных мер.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;9.5&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Подавать звуковые сигналы в населенных пунктах запрещается, кроме случаев, если без этого невозможно предотвратить дорожно-транспортное проишествие.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;10.1&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Перед началом движения, перестроением и любым изменением направления движения водитель должен убедиться, что это будет безопасно и не создаст препятствий или опасности другим участникам движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;10.2&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Выезжая на дорогу из жилой зоны, дворов, мест стоянки, автозаправочных станций и других близлежащих территорий, водитель должен перед проезжей частью или тротуаром дать дорогу пешеходам и транспортным средствам, которые двигаются по ней, а съезжая с дороги - велосипедистам и пешеходам, направление движения которых он пересекает.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;10.3&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; В случае перестроения водитель должен дать дорогу транспортным средствам, которые двигаются в попутном направлении по той полосе, на которую он намеревается перестроиться.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;10.11&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; В случае, если траектории движения транспортных средств пересекаются, а очередность проезда не оговорена этими Правилами, дать дорогу должен водитель, к чьему транспортному средству приближаются с правой стороны.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;11.1&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Количество полос на проезжей части для движения нерельсовых транспортных средств определяется дорожной разметкой или дорожными знаками &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_16.gif&quot; alt=&quot;5.16&quot; width=&quot;87&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;, &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_17_1.gif&quot; alt=&quot;5.17.1&quot; width=&quot;86&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;, &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_17_2.gif&quot; alt=&quot;5.17.2&quot; width=&quot;86&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;, а при их отсутствии - самими водителями с учетом ширины проезжей части соответствующего направления движения, габаритов транспортных средств и безопасных интервалов между ними.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;11.2&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Нерельсовые транспортные средства должны двигаться как можно ближе к правому краю проезжей части.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;11.13&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Запрещается движение транспортных средств по тротуарам и пешеходным дорожкам, кроме случаев, когда они применяются для выполнения работ или обслуживания торговых и других предприятий, расположенных непосредственно возле этих тротуаров или дорожек, из-за отсутствия других подъездов и при условии выполнения требований пунктов 26.1-26.3 этих Правил.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;11.14&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Движение по проезжей части на велосипедах, мопедах, гужевых телегах (санях) и всадникам разрешается только в один ряд по правой крайней полосе по возможности правее, за исключением случаев, если выполняется объезд. Поворот в левую сторону и разворот разрешается на дорогах с одной полосой для движения в каждом направлении и без трамвайной колеи посредине. Разрешается движение по обочине, если это не создаст препятствий пешеходам.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;12.9&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Водителю запрещается:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;в) препятствовать другим транспортным средствам, двигаясь без надобности с очень маленькой скоростью;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;г) резко тормозить (кроме случаев, если без этого невозможно предотвратить дорожно-транспортное проишествие).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;13.2&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; На дорогах вне населенных пунктов водители транспортных средств, скорость которых не превышает 40 км/ч, должны придерживаться такой дистанции, чтобы транспортные средства, которые выполняют обгон, имели возможность беспрепятственно возвратиться на ранее занимаемую полосу движения.&lt;br /&gt;Это требование не действует, если водитель тихоходного транспортного средства подает предупредительные сигналы о выполнении обгона или объезда.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;14.3&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Водителю транспортного средства, которое обгоняют, запрещается препятствовать обгону путем повышения скорости движения или другими действиями.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;14.4&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Если на дороге за пределами населенного пункта дорожная обстановка не разрешает сделать обгон тихоходного или крупногабаритного транспортного средства, его водитель должен двигаться по возможности правее, а в случае необходимости - остановиться на обочине и пропустить транспортные средства, которые двигаются за ним.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;15.4&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Транспортные средства не разрешается ставить на проезжей части в два и более ряда. Велосипеды, мопеды и мотоциклы без бокового прицепа разрешается ставить на проезжей части не более чем в два ряда.&amp;nbsp; (Это касается остановки и стоянки)&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;15.9&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Остановка запрещается:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;г) на пешеходных переходах и ближе 10 м от них с обеих сторон, кроме случаев предоставления преимущества в движении;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;д) на перекрестках и ближе 10 м от края перекрестка проезжей части при отсутствии на них пешеходного перехода, за исключением остановки для предоставления преимущества в движении и остановки против бокового проезда на Т-подобных перекрестках, где есть сплошная линия разметки или разделительная полоса;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;е) ближе 30 м от посадочных площадок для остановки маршрутных транспортных средств, а если их нет - ближе 30 м от дорожного знака такой остановки с обоих сторон;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;ж) в местах, где будет невозможен встречный разъезд или объезд транспортного средства, которое остановилось;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;и) ближе 10 м от выездов из близлежащих территорий и непосредственно в месте выезда.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;16.1&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Перекресток, где очередность проезда&amp;nbsp; определяется сигналами светофора или регулировщика, считается регулируемой. На таком перекрестке знаки приоритета бездействуют.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;В случае отключения светофора или его работы в режиме мигания сигнала желтого цвета и отсутствия регулировщика перекресток считается нерегулируемым и водители должны руководствоваться правилами проезда нерегулируемых перекрестков и установленными на перекрестке знаками приоритета.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;16.2&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; На регулируемых и нерегулируемых перекрестках водитель, поворячивая в правую сторону или в левую сторону, должен дать дорогу пешеходам, которые переходят проезжую часть, на которую он поворачивает, а также велосипедистам, которые двигаются прямо в попутном направлении.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;16.3&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;В случае необходимости предоставления преимущества в движении транспортным средствам, которые двигаются по перекрестку дороге, водитель должен остановить транспортное средство перед дорожной разметкой 1.12 (стоп-линией) или 1.13, светофором так, чтобы видеть его сигналы, а если они отсутствуют - перед краем перекрестка проезжей части, не создавая препятствий для движения пешеходов.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;16.4&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Запрещается выезжать на любой перекресток, в том числе при сигнале светофора, который разрешает движение, если образовался затор, который заставит водителя остановиться на перекрестке, который создаст препятствие для движения других транспортных средств и пешеходов.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;16.5&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; В случае подания сигнала регулировщиком или включения сигнала светофора, который разрешает движение, водитель обязан дать дорогу транспортным средствам, которые завершают движение через перекресток, а также пешеходам, которые заканчивают переход.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;16.6&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Поворачивая в левую сторону или разворачиваясь при зеленом сигнале основного светофора, водитель нерельсового транспортного средства обязаны дать дорогу трамваю попутного направления, а также транспортным средствам, которые двигаются в встречном направлении прямо или поворачивают направо.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;16.7&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Если сигнал регулировщика или зеленый сигнал светофора разрешают одновременно движение трамвая и нерельсовых транспортных средств, трамваю предоставляется преимущество независимо от направления его движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;16.8&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Водитель, который выехал на перекресток проезжих частей в соответствии с сигналом светофора, который разрешает движение, должен выехать в намеченном направлении независимо от сигналов светофора на выезде. Тем не менее, если на перекрестках перед светофорами на пути движения водителя есть дорожная разметка 1.12 (стоп-линия)&amp;nbsp; или дорожный знак &lt;/font&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_62.gif&quot; alt=&quot;5.62&quot; width=&quot;90&quot; height=&quot;25&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;, он должен руководствоваться сигналами каждого светофора.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;16.11&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;На нерегулируемом перекрестке неравнозначных дорог водитель транспортного средства, которое двигается по второстепенной дороге, должен дать дорогу транспортным средствам, которые приближаются к данному перекрестку проезжих частей по главной дороге, независимо от направления их дальнейшего движения.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;16.12&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; На нерегулируемом перекрестке равнозначных дорог водитель нерельсового транспортного средства обязаны дать дорогу транспортным средствам, которые приближаются с правой стороны.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;16.14&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Если главная дорогая на перекрестке изменяет направление, водители транспортных средств, которые двигаются по ней, должны руководствоваться между собою правилами проезда перекрестков равнозначных дорог.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Этим правилом должны руководствоваться между собою и водители, которые двигаются по второстепенным дорогам.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;16.15&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Если невозможно определить наличие покрытия на дороге (темное время суток, грязь, снег и т.п.), а знаки приоритета отсутствуют, водитель должен считать, что находится на второстепенной дороге.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;18.1&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Водитель транспортного средства, которое приближается к нерегулируемому пешеходному переходу, на котором находятся пешеходы, должен уменьшить скорость, а в случае необходимости остановиться, чтобы дать дорогу пешеходам, для которых может быть создано препятствие или опасность.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;18.2&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; На регулируемых пешеходных переходах и перекрестках при сигнале светофора или регулировщика, который разрешает движение транспортным средствам, водитель должен дать дорогу пешеходам, которые заканчивают переход проезжей части соответствующего направления движения и для которых может быть создано препятствие или опасность&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;18.8&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Водитель транспортного средства должен остановиться, чтобы дать дорогу пешеходам, которые идут со стороны открытой двери к (или от) трамвая, который стоит на остановке, если посадка или высадка проводится с проезжей части или посадочной площадки, размещенной на ней.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Продолжать движение разрешается только тогда, когда пешеходы покинут проезжую часть и в трамвае закроются двери.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;19.1&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;В темное время суток и в условиях недостаточной видимости независимо от степени освещения дороги, а также в туннелях на транспортном средстве, которое двигается, должны быть включены следующие световые устройства:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;б) на мопедах (велосипедах) и гужевых телегах (санях) - фары или фонари;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;&lt;strong&gt;19.4&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&amp;nbsp; Во время остановки на дороге в темное время суток и в условиях недостаточной видимости на транспортном средстве должны быть включенные габаритные или стояночные фонари.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Если габаритные фонари неисправные, транспортное средство следует убрать за границы дороги, а если это невозможно, его необходимо обозначить соответственно требованиям пунктов 9.10 и 9.11 этих Правил.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;2&quot;&gt;26.1&lt;/font&gt;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;Пешеходам разрешается двигаться в жилой и пешеходной зоне как по тротуарам, так и по проезжей части. Пешеходы имеют преимущество перед транспортными средствами, но не должны создавать безосновательных препятствий для их движения.&amp;nbsp; &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Полезные знаки, которые не фигурировали в других разделах: &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_21.gif&quot; alt=&quot;1.21&quot; width=&quot;58&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - пересечение равнозначных дорог&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_32.gif&quot; alt=&quot;1.32&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - приближение к нерегулируемому пешеходному переходу&lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_33.gif&quot; alt=&quot;1.33&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - участок дороги, где возможно появление детей (садик, школа и т.п.)&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_37.gif&quot; alt=&quot;1.37&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - дорожные работы&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_39.gif&quot; alt=&quot;1.39&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - &amp;quot;прочие опасности&amp;quot;.&lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_2_1.gif&quot; alt=&quot;2.1&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - уступи дорогу&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_2_2.gif&quot; alt=&quot;2.2&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - проезд без остановки запрещен&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_3_1.gif&quot; alt=&quot;3.1&quot; width=&quot;51&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;- движение всех транспортных средств запрещено &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_3_8.gif&quot; alt=&quot;3.8&quot; width=&quot;51&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - движение велосипедистов запрещено&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_3_21.gif&quot; alt=&quot;3.21&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - въезд всех транспортных средств запрещен&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_3_22.gif&quot; alt=&quot;3.22&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt;, &lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_3_23.gif&quot; alt=&quot;3.23&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - поворот запрещен&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; &lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_3_34.gif&quot; alt=&quot;3.32&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - остановка запрещена всем транспортным средствам, кроме такси &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_5.gif&quot; alt=&quot;5.5&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - дорога с односторонним движением&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/tab_7_8.gif&quot; alt=&quot;7.8&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - направление главной дороги&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Следующие знаки полезно знать, но в реалиях нашей страны они встречаются крайне редко:&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_1_34.gif&quot; alt=&quot;1.34&quot; width=&quot;57&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - &amp;quot;внимание, выезд велосипедистов на дорогу&amp;quot; &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_4_12.gif&quot; alt=&quot;4.12&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; - велосипедная дорожка&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_4_14.gif&quot; alt=&quot;4.14&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;50&quot; /&gt; -дорожка для велосипедистов и пешеходов&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://help.meta.ua/userpic/auto/zn_5_33.gif&quot; alt=&quot;5.33&quot; width=&quot;50&quot; height=&quot;49&quot; /&gt; - пешеходная зона&lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Реалии&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;В жизни &amp;quot;безопасная езда&amp;quot; не всегда равно &amp;quot;езда по правилам&amp;quot;. Ниже приведены некоторые практические наблюдения и рекомендации. Все они сугубо imho и на абсолютную истинность не претендуют.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Предельное обобщение правил безопасности:&lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;- будь предсказуем - это одна из твоих главных задач на дороге. Выполнять её помогает соблюдение правил;&lt;/font&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;- не уверен - пропусти.&lt;/font&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt; Быть вежливым и спокойным на дороге выгодно (да и нервы экономятся).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt; Спешка на дороге - зло. Секунды и даже минуты не стоят риска.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Быть заметным - хорошо. Днём это достигается яркой одеждой, ночью - хорошим светом, катафотами и светоотражающими полосами.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Водитель может не видеть тебя, глядя в упор. Его восприятие &amp;quot;настроено&amp;quot; на объекты размером с машину.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Шлем - это хорошо и правильно. Падают абсолютно все, независимо от того, кто что говорит. Шлем - не панацея и при &amp;quot;удачном&amp;quot; падении от разбитого лица не спасёт. Тем не менее, его лучше использовать. Шлем окупает себя с одного раза, так как лечение гораздо дороже (рентген, томограмма, лекарства, потраченное время).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Хотя &amp;quot;11.14 Поворот в левую сторону и разворот разрешается на дорогах с одной полосой для движения в каждом направлении и без трамвайной колеи посредине&amp;quot;, такой поворот часто небезопасен. Более безопасна привычка переходить такие места пешком.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Поворот налево на дороге больше указанной - вообще зло. Всем мешающее и небезопасное.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Правильно объезжать припаркованные машины плавно:&amp;nbsp; левую руку поднимать заранее, после этого начиная постепенно выдвигаться левее (с все время поднятой рукой или не забывая несколько раз кратко ею помахать). Резко &amp;quot;выскакивать&amp;quot;, объезжая препятствие - зло.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Можно обзавестись зеркалом заднего вида. Оно лучше верчения головой, потому что показывает не &amp;quot;моментальный снимок&amp;quot; расположения машин на дороге, а &amp;quot;живую&amp;quot; картинку, по которой понятны и расположение, и направления, и скорость движения. Ну и зеркало меньше отвлекает от дороги впереди, конечно.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Соваться на перекресток под конец зеленого - неправильно. Поперечный поток &amp;quot;не пустит&amp;quot; наверняка, хотя по правилам и обязан дать завершить маневр.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Если на перекрестке машине направо, а тебе прямо, водитель часто не помнит, что у тебя преимущество. Иногда лучше выдвинуться чуть вперед и чуть налево, чтобы водитель чётко понимал твои намерения (и чтобы у него не возникало соблазна успеть перед тобой). Если есть возможность, хорошо становится первым в крайней правой полосе. Махание левой рукой тоже помогает. И при всём при этом иногда придется все же пропускать машины в такой ситуации.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Если тебе прямо и горит красный, а для поворота направо горит или нарисована зеленая стрелка - поворачивающие направо машины могут не пропустить тебя, когда включится зеленый. Уходить во второй ряд&amp;nbsp; - небезопасно, стартовать от обочины - тоже. В этом случае лучше пешочком.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Пусть тебе на перекрестке горит зеленый, а на поперечной дороге - красный. Если зеленая стрелка нарисована для машин на поперечной дороге (тех, что по правую руку от тебя), возможно следующее: машина поворачивает направо (для неё), выехав на твою полосу справа, одновременно с тобой. Такая машина, в лучшем случае, &amp;quot;ототрёт&amp;quot; тебя от правой обочины, а в худшем - зацепит. &lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Избежать проблем в этом случае можно, перейдя такой перекресток пешком. Нередко это самый разумный выход.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Махать руками при поворотах и объездах препятствий - хорошо. Поворот направо тоже лучше обозначить, причём правой рукой, а не &amp;quot;согнутой в локте левой&amp;quot; (этого правила никто не помнит).&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Громкий звуковой сигнал - это хорошо. Помогает обозначить себя и, иногда, предотвратить неприятную ситуацию.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Езда двух велосипедистов бок о бок - это небезопасно с точки зрения возможного завала самих велосипедистов, кроме того такая езда мешает остальным участникам движения.Хочу подчеркнуть, что это описано и в правилах: &amp;quot;6.4. Водители мопедов и велосипедов, двигаясь группами, должны ехать один за другим, чтобы не мешать другим участникам дорожного движения...&amp;quot;.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Если ты не мега-спортсмен, зависание &amp;quot;на колесе&amp;quot; у товарища-велосипедиста допустимо только на дороге, где все ямы хорошо известны. Иначе риск завала очень большой. В остальных случаях между собой лучше держать безопасную дистанцию.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot; &lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Езда в воздушном мешке за машинами - зло. При экстренном торможении практически любая машина встанет как вкопанная моментально. А велосипедист - не успеет, со всеми вытекающими последствиями.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Даже на небольшой скорости правильно держать вменяемую дистанцию - зачем оплачивать кому-то ремонт бампера?&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Держать интервал - это хорошо. У стоящей машины могут неожиданно открыть дверь с любой стороны. У едущей машины может что-нибудь болтаться, да и просто получить зеркалом по рулю - никакой радости.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot; &lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Любые рельсы - опасная штука. Переезжать их следует по возможности под прямым углом. Иначе легко может &amp;quot;занести&amp;quot; колесо. Также легко можно пробить колесо на какой-нибудь торчащей ерунде на стыках.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; Зацепить пешехода на тротуаре очень легко. Когда ты подъезжаешь сзади, он в последний момент услышит звук и обязательно отпрыгнет в сторону - т.е. прямо под колёса. Проезжать мимо пешеходов лучше очень медленно.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot; &lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Отдельный класс пешеходов - дети, даже со взрослыми. Столкновение с ребёнком не может закончиться хорошо. Поэтому правильно детей объезжать с траекторией и скоростью, исключающими столкновение даже в случае, если ребенок специально побежит под колеса. Перестрахуйся.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot; &lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Езда колонной больше 5 человек уже может мешать водителям, хотя по правилам и допускается 10. Чем более нагруженная дорога и больше перекрестков, тем на меньшие группы лучше делиться.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot; &lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;По правилам езда по тротуарам запрещена. Но тротуар безопаснее. Каждый решает сам.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;sub&gt;&lt;font size=&quot;5&quot;&gt;&amp;middot; &lt;/font&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Самый безопасный способ езды - это хождение пешком с велом в руках. Ни разу не подводило. &lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Вместо эпилога&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Почему нарушаются правила? Не из соображений безопасности - чтобы соблюсти безопасность, надо слезть с вела и идти пешком. Скорее, набор причин другой - хочется побыстрее, поудобнее для себя. Еще можно нарушать по незнанию, и пр.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;И каждый нарушающий, конечно, делает это вполне безопасно. Он контролирует себя, грамотно оценивает обстановку и всё будет хорошо.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;А ведь каждый из водителей нарушает ровно по тем же причинам. И точно так же &amp;quot;контролируя ситуацию&amp;quot;.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Если мы оправдываем себя - мы ровно теми же словами можем оправдать нарушающих водителей и любой беспредел на дороге.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: justify&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;А то, что от машины опасность больше - так это уже лирика... Нигде не написано &amp;quot;разрешается нарушать, при условии несоздания опасности&amp;quot;.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: justify&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: justify&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Если есть желание, вот здесь &lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;на Велопитере&lt;/font&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt; ты можешь найти &lt;a href=&quot;http://velopiter.spb.ru/misc/dtp.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;http://velopiter.spb.ru/misc/dtp.htm&quot;&gt;анализ наиболее распространенных дтп с участием байкеров&lt;/a&gt;. &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: justify&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;&amp;nbsp; &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: justify&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&lt;font size=&quot;3&quot;&gt;Удачи тебе и счастливого пути! &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: justify&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: justify&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: right&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;font size=&quot;1&quot;&gt;23 Марта 2009г. &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: right&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;font size=&quot;1&quot;&gt;КАА, &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin: 0in 0in 0pt; text-align: right&quot; class=&quot;MsoBodyText&quot; align=&quot;right&quot;&gt;&lt;font size=&quot;1&quot;&gt;ЧАЙnick&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
		</text>
	</sheet>
</topic>