<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p align="justify"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Ракеты собирали на заводе компании в калифорнийском городе Сан-Диего и для испытаний перевозили на полигон неподалеку, и за это время детали под действием влаги (особенно в зимнее время) подвергались коррозии, а конденсат приводил к нарушениям в работе электрических систем. Достичь абсолютной герметизации конструкции было невозможно, как и нанести слой смазки на все детали, и вездесущая влага делала свое черное дело. Химики компании разводили руками, но один из них все же обратился к своему приятелю Норму Ларсену &amp;ndash; основателю небольшой фирмы с гордым названием Rocket Chemical Company (&amp;laquo;Ракетная химическая компания&amp;raquo;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Ларсен вместе со всем персоналом фирмы (состоявшим из двух помощников) начал экспериментировать с различными смесями керосина, уайтспирита, минерального масла и других компонентов. Но успех никак не давался в руки &amp;ndash; составы были либо слишком вязкими и плохо прилипали к влажному металлу, либо слишком жидкими и быстро высыхали. Из Convair приходили очередные рекламации, и процесс повторялся вновь и вновь. И вот наконец, на 40-й попытке, этот порочный круг был разрушен. К изумлению уже почти отчаявшихся конструкторов и химиков, гайка, обработанная новым составом, даже после длительного нахождения во влажной атмосфере блестела как новая. Недолго думая, Ларсен окрестил состав WD-40 (Water Displacement &amp;ndash; вытеснитель воды). Кстати сказать: сороковая попытка в опытах это вообще ничто. По нашему можно назвать халявой или даже халтурой. Обычно, чтоб создать более менее толковый состав смазки или смеси с конкретно заданными&amp;nbsp; свойствами проводятся тысячи&amp;nbsp; опытов!!! Конструкторы Convair были очень довольны: WD-40 отлично выполнял свою задачу, причем не только в аэрокосмической отрасли &amp;ndash; некоторые из сотрудников использовали состав для обработки автомобильных деталей. Это навело Ларсена на мысль не ограничиваться ракетами, и в 1958 году знаменитые аэрозольные баночки с WD-40 появились на прилавках магазинов. В 1961 году в состав было внесено маленькое изменение &amp;ndash; добавлен ароматизатор, чтобы отбить запах нефти, а в 1969 году компания была переименована в WD-40 Company &amp;ndash; по единственному на тот момент продукту, &amp;laquo;чудодейственному эликсиру&amp;raquo;, который сейчас знаком практически каждому автомобилисту и механику. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;div style="text-align: center"&gt;&lt;img src="http://uabike.com/uploads/posts/1265447562_wd40.jpg" alt="" width="500" height="333" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp; 
		</text>
	</sheet>
	<sheet>
		<text>


 Но это всё лирика из рекламных буклетов, хотя для преамбулы вполне подходит, но по факту&amp;nbsp; дело обстоит совсем не так.&lt;br /&gt;     &lt;br /&gt;     Благодаря воздействию рекламных текстов, огромное количество людей считает, что жидкость WD 40 (в народе вд) является новейшим достижением химии, решающим практически любые проблемы в автомобиле/велосипеде и пр.&lt;br /&gt;      WD-40 обладает проникающей способностью, что позволяет ей просачиваться в заржавевшие резьбовые соединения и т.п. Однако ...&lt;br /&gt;     &lt;br /&gt;     Однако жидкость wd-40 гигроскопична, т.е. впитывает влагу (как и тормозная жидкость).&lt;br /&gt;      Многие думают, что если обработать wd 40 поржавевшие детали, то они будут смазаны и защищены от дальнейшей коррозии. Это совсем не так, wd-40 не смазывает детали, и не является антикоррозионной защитой! &lt;div style="text-align: center"&gt;&lt;div style="text-align: center"&gt;&lt;img src="http://www.invest-idea.com.ua/content/image/wd_40_girl.jpg" alt="" width="288" height="374" /&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;     &lt;span style="font-weight: bold"&gt;Мифы и реальность:&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;           &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; вытесняет влагу и образует  		 		&lt;span style="font-weight: bold"&gt;кратковременный&lt;/span&gt; защитный барьер против сырости - реально;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; защищает от коррозии даже в самых экстремальных условиях - МИФ;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; смазывает детали не оставляя жирных или липких следов - МИФ;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; проникает в механизмы, освобождая заржавевшие части - реально;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; легко удаляет разновидную грязь,  		 		&lt;span style="font-weight: bold"&gt;легкую&lt;/span&gt; коррозию, жир, битумные пятна или остатки клея - реально.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; &lt;br /&gt;       WD-40 только вытесняет влагу, при этом WD-40 не смазывает детали, и  не является антикоррозионной защитой! Более того, пока Вы лили WD-40  она успешно вымыла из механизма остатки былой смазки. Таким образом Вы  получаете обезжиренные, корродировавшие детали, после чего коррозия на  этих деталях развивается еще быстрее!&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      Поэтому после WD-40 ОБЯЗАТЕЛЬНО!!!:&lt;br /&gt;          &lt;ul&gt;&lt;li&gt; - вытереть НАСУХО&lt;/li&gt;&lt;li&gt; - нанести слой правильной смазки (масла)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;А теперь для желающих познать глубже. Если я правильно понял, то согласно Википедии:&lt;br /&gt;     &lt;br /&gt;          &lt;ul&gt;&lt;li&gt;50 % растворителя (гексан или керосин)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;25 % сжиженный газ для создания давления в балоне, в основном&amp;nbsp; сейчас используют CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; для снижения воспламеняемости&lt;/li&gt;&lt;li&gt;15 % минеральное масло ("тяжелый обезвощеный парафиновый дистиллят")&lt;/li&gt;&lt;li&gt;10 % инертные компонеты&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;     Согласно МСДС:&lt;br /&gt;          &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&gt;60% - растворитель (лигроиновая фракция нефти, то есть что-то среднее между бензином и керосином)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;15 - 25 % - парафиновый дистилят (paraffinic distillate, heavy, solvent-dewaxed (severe) &lt;/li&gt;&lt;li&gt;1 - 10 % - ингибитор корозии (может быть асфальтены?)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1  - 10 % - смачиватель (Пожалуй, что и сами жирные кислоты могут  выступать в качестве смачивателя. Или алкилсульфокислоты и их соли, как в  стиральных порошках.)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;0 - 1 % - отдушка&lt;/li&gt;&lt;li&gt;углекислый газ&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;по материалам http://uabike.com/ 		 		
		
		
		</text>
	</sheet>
</topic>