<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center"&gt;&amp;nbsp;&lt;img src="http://lh4.ggpht.com/_icNEmzNeFTg/TFL-x7H6qdI/AAAAAAAAAR8/t7wC4ss8xGU/wmfkfq.jpg" alt="" width="450" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Какой должна быть идеальная смазка для цепи? Во первых она, конечно же, должна должна выполнять свою основную функцию - уменьшать трение под роликами и между пластинами звеньев. Так же она должна быть достаточно жидкой что бы проникать всюду где это требуется. С другой стороны она должна быть достаточно густой что бы остаться там и не вытечь. Смазка должна обеспечивать защиту от воды, то есть обладать некоторыми водоотталкивающими свойствами. А еще она не должна пачкать все вокруг, собирать пыль и грязь с дорог и очень долго оставаться в цепи. И наконец то самое главное - она должна не стоить практически ничего, продаваться даже в самой глухой и забитой деревне и элементарно наноситься.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center"&gt;&amp;nbsp;&lt;img src="http://lh4.ggpht.com/_icNEmzNeFTg/TFL-xqijA2I/AAAAAAAAAR4/XLxN2bTQTM0/image1200832506.jpg" alt="" width="138" height="250" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Много требований, правда? &amp;nbsp;В поисках компромисса люди и смешивали графитку с уайт спиртом что бы эта смесь затекла во все щели а после высыхания растворителя там осталась, вываривали цепи в солидоле, мазали смесью тефлоновой смазки с керосином.. Одни покупают дорогостоящие мотоциклетные смазки которые стоят как сама цепь, другие используют самую дешевую &amp;quot;для швейных машинок&amp;quot;, собирают всю пыль с обочин и отмывают следы цепи с ног или джинсов.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center"&gt;&amp;nbsp;&lt;img src="http://lh4.ggpht.com/_icNEmzNeFTg/TFL-xP3ZKCI/AAAAAAAAARs/xyovsU6cSW0/s640/29072010270.jpg" alt="" width="450" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мне в голову пришел парафин. Обычный парафин со свечек. Или воск, думаю особой разницы не будет. Перед нанесением нужно очистить цепь. Способ нанесения такой - зажигаем свечку и потихоньку вращая ведали &amp;quot;прокапываем&amp;quot; &amp;nbsp;воском каждое звено. Затем нужно разогреть цепь что бы парафин расплавился и затек во все щели. Два варианта - либо прогреваем цепь феном либо эту же свечу располагаем под цепью и горячим воздухом (не пламенем, просто горячим воздухом) идущим вверх от свечи разогреваем поочередно звенья цепи. Воск плавится - затекает куда нужно и там застывает. Далее как и с обычной смазкой покрутить некоторое время педали и затем вытереть лишнее.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center"&gt;&amp;nbsp;&lt;img src="http://lh3.ggpht.com/_icNEmzNeFTg/TFL-xSBfOpI/AAAAAAAAARw/Rvd4EW8Oacs/s640/29072010272.jpg" alt="" width="450" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Плюсы очевидны - стоит &amp;nbsp;копейки, не собирает грязь и песок с дорог, долго сидит внутри, не вылазит из цепи и не пачкает все что только можно. Уже некоторое время я так делаю и очень доволен. Надеюсь материал кому то поможет.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: right"&gt;&amp;nbsp;(c) STROGOS&lt;/p&gt; 		
		</text>
	</sheet>
</topic>