<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p align="right"&gt;&lt;em&gt;&lt;font size="1"&gt;Статья посвящается компании &amp;quot;Велопланета&amp;quot;, в которой я работал&lt;/font&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="right"&gt;&lt;em&gt;&lt;font size="1"&gt;в 2006-2007 годах, и в которой я впервые &amp;quot;прикоснулся&amp;quot;&lt;/font&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="right"&gt;&lt;em&gt;&lt;font size="1"&gt;к велосипедам марки Cannondale.&lt;/font&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p align="right"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p align="right"&gt;&lt;font face="courier new,courier,monospace" size="2"&gt;Компания &lt;a href="http://cannondale.com/" target="_blank" title="Официальный сайт компании"&gt;&lt;strong&gt;Cannondale&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; выпускает и улучшает свои одноногие вилки &lt;a href="http://www.golefty.com" target="_blank" title="Официальный сайт о Lefty"&gt;&lt;strong&gt;Lefty&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; уже на протяжении многих лет. Не смотря на это велосипеды на этих вилках остаются несменным шоу-стоппером на выставках и в жизни, а сами вилки и их преимущества до сих пор являются предметом дискуссий, не понимания и догадок. Поэтому езда на такой вилке, как и вообще на велосипеде Cannondale - это масса непередаваемых ощущений и эмоций, а это уже того стоит! Но не пугайтесь: эта статья - не хвалебная ода марке и одноногим вилкам. Сейчас мы с Вами последовательно, логично и объективно разберемся, в чем же заключается &amp;quot;Магия Lefty&amp;quot;?&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Вид у велосипеда на Lefty - очень противоречив. Мне, как обладателю такого экземпляра (&lt;a href="http://www.cannondale.com/gbr/eng/Products/2006/Mountain/Details/1994-6VE6-Prophet-600"&gt;Cannondale Prophet 600 2006 года&lt;/a&gt;), доводилось слышать о нём: &amp;quot;непривычный&amp;quot;, &amp;quot;технологичный&amp;quot;, &amp;quot;странный&amp;quot;, &amp;quot;навевает чувство неполноценности&amp;quot; и даже &amp;quot;уродливый&amp;quot;. Виной всему, конечно же, вилка Lefty. Я расскажу Вам, что знаю про Lefty, как обладатель пружинно-масляной версии 2006 года, с ходом 140 мм, системой TPC (Twin Piston Chamber, Двух-поршневая камера), масляным демпфером с открытой ванной, внешней регулировкой отскока и компрессии.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;img src="/coppermine/albums/userpics/07020653%5B1%5D.jpg" border="2" alt="Lefty Max TPC" hspace="2" vspace="2" width="492" height="167" align="middle" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Lefty - вилка перевернутого типа (нога внизу, &amp;quot;штаны&amp;quot; вверху). Нога и место входа её в &amp;quot;штаны&amp;quot; закрыто &lt;strong&gt;гармошко-образным пыльником&lt;/strong&gt;, снабжённым &lt;strong&gt;воздушным фильтром&lt;/strong&gt; (для &amp;quot;свежести дыхания&amp;quot; пыльника при сжатии-восстановлении)&lt;/font&gt;&lt;font size="2"&gt;. Нога имеет &lt;strong&gt;квадратное сечение&lt;/strong&gt;, со скругленными углами. Т.е. имеются &lt;strong&gt;4 плоскости&lt;/strong&gt; на ноге, по которым катятся &lt;strong&gt;ролики игольчатых подшипников&lt;/strong&gt;. Ролики, судя по рисунку, который я видел где-то на форуме &amp;quot;Харьковский Турист&amp;quot;, имеют диаметр около 5 мм, так что иголками их назвать можно с трудом. Роликов по 88 штук в каждой вилке Lefty и в каждой вилке Fatty Ultra. &lt;/font&gt;&lt;font size="2"&gt;По 22 у каждой грани.&lt;/font&gt;&lt;font size="2"&gt; Вилку Fatty Вы наверняка видели тоже - у неё тоже одна &amp;quot;амортизационная&amp;quot; нога - в рулевой колонке, и две жесткие ноги, которые держат колесо.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;a href="/article/928/image2.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/928/imgm/image2.jpg" border="2" alt="Fatty Ultra DLR" align="middle" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Оригинальная конструкция вилки Lefty повлияла и на втулку. Она у Cannondale особенная, моя называется &lt;strong&gt;Cannondale Omega&lt;/strong&gt;. Существуют также специальные втулки под Lefty от компании &lt;strong&gt;Mavic и Sram&lt;/strong&gt;.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;img src="http://www.bikeangelsk.ru/foto/news/cd/hub.jpg" border="2" alt="Колесо для Lefty на втулке Mavic" width="300" height="199" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Ось втулки - одно целое с ногой вилки, это литьё. Это воплощение &lt;strong&gt;Системной Интеграции (System Integration, SI)&lt;/strong&gt;, придуманной Cannondale, и которой они следуют уже несколько лет. Заключается&amp;nbsp; SI в том, что при постройке велосипеда Cannondale стремится сделать детали узлов индивидуально подходящими друг к другу, избежать разъемных соединений, которые могут подвести, и в которых идут потери энергии. Именно потому, что Кеннондейл развивает Системную Интеграцию, мы видим столько инноваций и собственных стандартов у этой компании (специальные рулевые колонки на 1,5 дюйма, шатуны, вилки Lefty, Fatty и прочее). Однако, вернемся от Системной Интеграции вообще, к нашим Lefty.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Прочность соединения &amp;quot;нога-ось&amp;quot; не оставляет сомнений даже при визуальном осмотре. А когда-то &lt;strong&gt;знаменитый Цедрик Грасиа&lt;/strong&gt; катал на Lefty жестокий даунхилл. Втулка под Lefty (в данном случае моя Cannondale Omega) имеет два промподшипника разного диаметра, и крепится на оси одним болтом под шестигранник 5-ку. Одевается как конструктор Lego, только &lt;strong&gt;надо снимать калипер&lt;/strong&gt; дискового тормоза, иначе диск &amp;quot;не пустит&amp;quot; - колесо ведь надевается на ось сбоку. На монтаж колеса уходит минуты 3, если сам д&lt;/font&gt;&lt;font size="2"&gt;елаешь.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Итак, движение ноги в &amp;quot;штанах&amp;quot; - это не скольжение по сальникам, а &lt;strong&gt;качение&lt;/strong&gt; по подшипникам. Это дает &lt;strong&gt;неоспоримые преимущества&lt;/strong&gt;, о которых я скажу ниже.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;font size="2" color="#008000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="4"&gt;1. Надёжность.&lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;Я считаю, что во главу преимуществ следует поставить именно надежность. Об этом говорят результаты тестов от Cannondale, которые приведены на рисунке. Даже при всем скептицизме, если предположить, что производитель &amp;quot;накрутил&amp;quot; тесты - они вполне реальны и объяснимы технически. Кроме того, &lt;strong&gt;Cannondale&lt;/strong&gt; - я верю, и не без причин на то.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.golefty.com/images/strength_durability_chart.gif" border="2" alt="Тест на прочность - число циклов работы" width="699" height="497" align="middle" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Диаграмма взята со специального сайта, посвященного этим революционным вилкам, который советую посетить интересующимся - &lt;a href="http://www.golefty.com" target="_blank"&gt;http://www.golefty.com&lt;/a&gt;. Диаграмма показывает &lt;strong&gt;число циклов сжатия-разжатия&lt;/strong&gt;, сделанных на специальном автомате, до момента выхода вилок из строя. На диаграмме не указаны модели вилок-конкурентов, но зато указаны их параметры - тип оси, вес, ход... На сайте &lt;/font&gt;&lt;font size="2"&gt;http://www.golefty.com приведены также современные (недавние) испытания вилок, где Cannondale проявил больше смелости, указав вилки конкурентов помодельно, вместо загадочного &amp;quot;Competitor #N&amp;quot;. &lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Тесты тестами, а практика - лучший судья. Я лично откатал на своей &lt;strong&gt;Lefty Max TPC 140&lt;/strong&gt; в &lt;strong&gt;нещадном&lt;/strong&gt; режиме &lt;strong&gt;6,7 тысяч км&lt;/strong&gt;, и ничего ей не делал. Т.е. вообще ничего. Нещадный режим - это значит, я никогда не думал &amp;quot;а как на это посмотрит моя Лефти?&amp;quot; и ездил в пыли, под дождем по нескольку часов, в жуткие и жидкие грязи попадал, километрами по сухому песку, катал ДХ, заставлял испытывать сильнейшие удары о камни, корни, прыгал с парапетов... Она &lt;strong&gt;работает прекрасно&lt;/strong&gt;, ни единого намёка на люфт, едва заметно потеряла чувствительность. Потеря чувствительности проявляется в том, что я клал правую (представьте) вытянутую руку на грипсу фрирайдного руля (700 мм), делал легкое нажатие (вытянутой рукой - на край руля!) - и новая &lt;strong&gt;пружинная&lt;/strong&gt; (!) Lefty проседала. А сейчас такого не происходит - надо больше усилия для начала проседания. (Думаю, как быть - сделать ТО сейчас, или не трогать, пока все нормально, и откатать еще тысячи 3, пока не появятся проблемы?).&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;Впечатляют также &lt;strong&gt;тесты на прочность при ударе&lt;/strong&gt;.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.golefty.com/images/strength_impact_chart.gif" border="2" alt="Диаграмма - тест на прочность при сильном ударе." width="699" height="497" align="middle" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Мы видим, что эти &amp;quot;девочки&amp;quot; ничуть не уступают по силе удара, при котором они разрушились, обычным &lt;strong&gt;двуногим вилкам&lt;/strong&gt;. Не смотря на то, что подвеска колеса &lt;strong&gt;с одной стороны&lt;/strong&gt; и удержание оси в&lt;strong&gt; одной точке&lt;/strong&gt; - &amp;quot;должно быть&amp;quot; менее надежным, чем у двуногих, при прочих равных условиях.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;em&gt;&lt;font size="2"&gt;Часто слышу от непосвященных скептиков слова, мол, &amp;quot;интересная конструкция, но вот&amp;nbsp; надежность одностороннего крепления колеса смущает... Ездить не стрёмно?&amp;quot;. Отвечаю на вопрос вопросом: &amp;quot;Милейший, а одностороннее крепление колес КАМАЗов и БЕЛАЗов Вас не смущает?&amp;quot;. Действительно, ведь почему-то этому никто не удивляется и не ставит под сомнение надежность, и на машинах ездить &amp;quot;не стрёмно&amp;quot;. Чем же велосипед хуже?&lt;/font&gt;&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;font size="2" color="#008000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="4"&gt;2. Прекрасная мягкость хода.&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Сейчас будет лирика и куча субъективизма. А как же еще? Мягкость хода не опишешь цифрами - это уже &lt;strong&gt;ощущения&lt;/strong&gt;! Когда едешь на Лефти, чувствуется её &amp;quot;умная&amp;quot; работа. Причиной этому - на порядки меньшее трение качения подшипников, по сравнению с трением резины (сальников) о металл. И отсутствие &amp;quot;залипания&amp;quot;. Вот что происходит в сальниковых вилках:&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://video.cannondale.com/images/08/suspension/sticktion_a.gif" border="2" alt="Трение в сальниковых телескопических вилках." width="351" height="315" align="middle" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;А вот, что происходит в игольчатых подшипниках вилок Cannondale:&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://video.cannondale.com/images/08/suspension/sticktion_b.gif" border="2" alt="Качение в вилках Cannondale" width="268" height="324" align="middle" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;Lefty поглощает каждую кочечку, реагирует на каждую ямку, как можно скорее проваливаясь в нее, чтобы &amp;quot;успеть&amp;quot; сделать это раньше, чем туда &amp;quot;нырнет&amp;quot; велосипед с райдером. На брусчатке прекрасно едется, слышно лишь легкую вибрацию и видно, как она мельтешит, старательно огибая каждый булыжник. На крупных кочках она ездит туда-сюда на большую часть хода, лишь слышно озабоченное шипение &lt;strong&gt;воздушного фильтра&lt;/strong&gt; при больших погружениях... Необходимость в локауте не ощущается, ибо, во-первых, она не сильно раскачивается, а во вторых &lt;strong&gt;для стиля Enduro&lt;/strong&gt; локаут - это лишнее. Эпитетов могу написать сколько хотите, но лучше скажу просто: она действительно &lt;strong&gt;идёт как по маслу&lt;/strong&gt;. Единственное, что мне мешает быть до конца объективным - это очень малый опыт езды на &lt;strong&gt;нормальных&lt;/strong&gt; двуногих вилках. Вы уж простите... )))&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="center"&gt;&amp;nbsp;&lt;font size="2" color="#008000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="4"&gt;3. Вес.&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;На это место я поставлю &lt;strong&gt;вес&lt;/strong&gt;. &lt;/font&gt;&lt;font size="2"&gt;Моя вилка Lefty Max TPC 140 весит &lt;strong&gt;1,97 кг&lt;/strong&gt;. Это вес с&lt;strong&gt; осью втулки и кронштейнами&lt;/strong&gt; для крепления к рулевой трубе. Это одна из &amp;quot;недорогих&amp;quot; Lefty, а из всех - &lt;strong&gt;самая тяжелая&lt;/strong&gt;. Пружина-масло. Сравнивайте сами. Кронштейны опустим из рассмотрения, а к весу сравниваемых с Lefty вилок прибавляйте еще &lt;strong&gt;грамм 50&lt;/strong&gt; на ось. Для справедливости. )))&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Формула проста. &lt;font color="#ff0000"&gt;&lt;strong&gt;(1 нога + 1 &amp;quot;штанина&amp;quot; + роликовые подшипники + 2 кронштейна) &amp;lt; (2 ноги + 2 &amp;quot;штанины&amp;quot; + сальники)&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;. Вдумайтесь. Где-то так... )&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;В завершение разговора о весе приведу несколько весов &lt;strong&gt;других модификаций Lefty&lt;/strong&gt;. Данные о моделях 2006 года, те что были под рукой. Надо думать, что за 2-3 года вес снижался или по крайней мере оставался таким же. Итак.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;&lt;strong&gt;Headshok Super Fatty Ultra DLR&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt; (это двуногая, с амортизатором в рулевой колонке).&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Ход (мм):&lt;/strong&gt; 80&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Демпфер:&lt;/strong&gt; Масло, внешняя регулировка отскока&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Пружина:&lt;/strong&gt; Воздушная&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Локаут:&lt;/strong&gt; Вкл/Выкл&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Вес:&lt;/strong&gt; 1.29 кг&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;&lt;strong&gt;Lefty Max Carbon SPV Evolve&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Ход (мм):&lt;/strong&gt; 140&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Демпфер:&lt;/strong&gt; SPV (Stable Platform Valve, клапан стабильной платформы), масло, открытая ванна, внешняя регулировка отскока&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Пружина:&lt;/strong&gt; Титановая пружина&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Локаут:&lt;/strong&gt; Нет&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Вес:&lt;/strong&gt; 1.75 кг&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="2" color="#ff0000"&gt;Lefty Speed Carbon DLR2&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Ход (мм):&lt;/strong&gt; 110&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Демпфер:&lt;/strong&gt; масло, внешняя регулировка отскока&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Пружина:&lt;/strong&gt; Воздушная&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Локаут:&lt;/strong&gt; Вкл/Выкл&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Вес:&lt;/strong&gt; 1.54 кг&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;Lefty Speed DLR2&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt; (то же самое, что и предыдущая но не карбоновый, а алюминиевый корпус)&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Ход (мм):&lt;/strong&gt; 110&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Демпфер:&lt;/strong&gt; масло, внешняя регулировка отскока&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Пружина:&lt;/strong&gt; Воздушная&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Локаут:&lt;/strong&gt; Вкл/Выкл&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Вес:&lt;/strong&gt; 1.77 кг&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;Ну и моя&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="2" color="#ff0000"&gt;Lefty Max TPC&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Ход (мм):&lt;/strong&gt; 140&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Демпфер:&lt;/strong&gt; масло, открытая ванна, внешняя регулировка отскока и компрессии&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Пружина:&lt;/strong&gt; Стальная пружина&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Локаут:&lt;/strong&gt; Нет&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Вес:&lt;/strong&gt; 1.97 кг&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="center"&gt;&amp;nbsp;&lt;font size="2" color="#008000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="4"&gt;4. Лучшая в мире торсионная жесткость.&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;У амортизационных вилок от Cannondale самая высокая в мире &lt;strong&gt;торсионная жесткость&lt;/strong&gt;. &lt;/font&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Торсионка&lt;/strong&gt; - это &lt;strong&gt;жесткость на скручивание&lt;/strong&gt;. Такой же параметр есть и у &lt;strong&gt;рам&lt;/strong&gt;, он показывает, насколько рама сопротивляется скручиванию при педалировании. Чем меньше она скручивается - тем меньше энергии она отнимает у гонщика на свои &amp;quot;танцы&amp;quot;, а больше передает на вращение колеса. Это &lt;strong&gt;очень&lt;/strong&gt; важно для рамы велосипеда. Во все века и времена производители боролись и будут бороться за увеличение торсионки. Хотя решение простое - побольше туда металла вбухать - и черта с два ее скрутишь ))). Смешно, правда? Да, конечно - а вес? А &lt;strong&gt;вертикальная мягкость&lt;/strong&gt;? А &lt;strong&gt;накат&lt;/strong&gt;? Ну да ладно, шут с ними, с рамами...&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;У вилок тоже есть &lt;strong&gt;понятие торсионной жесткости&lt;/strong&gt;, только она здесь отвечает не за передачу усилий, а за то, что является &lt;strong&gt;первостепенной задачей вилки&lt;/strong&gt; - не амортизация! А четкое и надежное &lt;strong&gt;управление&lt;/strong&gt; велосипедом. Колесо должно надежно удерживаться на нужной траектории и мгновенно реагировать на быстрые и мельчайшие движения руля и тормоза. &amp;quot;Вот незадача!&amp;quot; - скажете Вы - &amp;quot;у меня колесо при обычной вилке с люфтами и так нормально поворачивается: сегодня повернул руль - сегодня же и колесо в сторону пошло&amp;quot;. ))) Но при &lt;strong&gt;работе на скорости&lt;/strong&gt; - торсионка вилки решает многое. Люфтов должно быть чем меньше - тем лучше. &amp;quot;Танец&amp;quot; вилки с колесом - это не только гашение наката, но и потеря управления в ответственные моменты, на больших скоростях, и нежелательное &amp;quot;плавание&amp;quot; управления.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Рассмотрим, по какой цепочке передается &lt;strong&gt;усилие руления&lt;/strong&gt; от Ваших рук к дороге, в случае сальниковой вилки, одноногой &lt;strong&gt;Lefty&lt;/strong&gt; и двуногой &lt;strong&gt;Fatty&lt;/strong&gt;. Наглухо соединенные детали я буду перечислять через запятую.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;Сальниковая телескопическая вилка:&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt; руль - вынос - шток вилки, корона, ноги - резиновые сальники между короной и штанами (2 пары - вверху &amp;quot;штанов&amp;quot; и внутри &amp;quot;штанов&amp;quot;) - &amp;quot;штаны&amp;quot; - ось втулки - подшипники - корпус втулки - спицы - обод - покрышка - земля.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;Одноногая Lefty:&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt; руль - вынос - шток вилки - кронштейны (аналог короны) - &amp;quot;штаны&amp;quot; - роликовые подшипники - нога, ось втулки (единое целое) - подшипники - корпус втулки - спицы - обод - покрышка - земля.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;Как видим, мы избавились от самого главного врага торсионной жесткости - &lt;strong&gt;резины в сальниках&lt;/strong&gt;. Мы также ушли от потерь жесткости при переходе вилка-ось, т.к. это единое целое (&lt;strong&gt;цельное литьё&lt;/strong&gt;, даже не опрессовка и не болтовое соединение). Ну и абсолютная победа в номинации &amp;quot;торсионная жесткость&amp;quot; - у вилки Fatty Ultra.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;Двуногая Fatty:&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt; руль - вынос - шток вилки, ноги - ось втулки - подшипники - корпус втулки - спицы - обод - покрышка - земля.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;No comments...&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="center"&gt;&amp;nbsp;&lt;font size="2" color="#008000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="4"&gt;5. Малая не подрессоренная масса.&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;У вилок Cannondale, в частности у Lefty - невероятно низкая &lt;strong&gt;не подрессоренная масса&lt;/strong&gt;. &lt;/font&gt;&lt;font size="2"&gt;Велосипед и велосипедист опираются на &lt;strong&gt;рессоры (подвеску)&lt;/strong&gt;, которые призваны забирать на себя все удары, передавая минимум их - на райдера, и сохраняя контакт колеса с грунтом как можно дольше, не позволяя ему отрываться от него на ухабах. Но все ли элементы велосипеда &lt;strong&gt;подрессорены&lt;/strong&gt; (опираются на подвеску)? Нет. Если рассматривать переднюю подвеску, то у нее переднее колесо&amp;nbsp; испытывает &amp;quot;все тяготы&amp;quot; грунта, принимает удары &amp;quot;по полной программе&amp;quot;, и его не спасает подвеска. Колесо находится в цепочке элементов подвески - как раз &lt;strong&gt;до главного её узла&lt;/strong&gt;, где эти удары гасятся. Т.е. до самой подвески! Говорят, что эти элементы &lt;strong&gt;&amp;quot;не подрессорены&amp;quot;&lt;/strong&gt;. Чем больше вес не подрессоренных элементов - тем больше их инерция, массивность. Если не подрессоренная масса будет слишком большой, то за счет инерции вилка &amp;quot;не успеет&amp;quot; обойти такой массой мелкие ухабы, и будет возникать диссонанс: колесо будет зависать над ямками, не огибая их, и ударяться о выпуклости, гася тем самым движение, и перенося удары на райдера. А это уже не качественная работа подвески, потеря управляемости, наката и комфорта. Соответственно же, с малой не подрессоренной массой вилка запросто &amp;quot;проведет&amp;quot; колесо через весь рельеф, а райдера оставит в покое. Напомню, что инерция - это свойство сопротивления массивного предмета резкому разгону и остановке.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;Теперь вернемся к нашим Lefty и Fatty, и сравним их с традиционными &amp;quot;двуножками&amp;quot; в плане не подрессоренной массы. Где она будет меньше? Судите сами, после того, как прикинете, что висит на каждой подвеске, от грунта до неё самой, т.е. что не подрессорено в каждом случае. Сразу сократим из рассмотрения колесо - оно не подрессорено в любом случае. Однако в случае с Lefty - &lt;strong&gt;втулка легче&lt;/strong&gt;, чем у двуногих вилок, однако и &lt;strong&gt;ось немного массивнее&lt;/strong&gt;. Потому и этим различием пренебрежём. Что же осталось?&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;Сальниковая телескопическая вилка.&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt; Не подрессорена пара тяжеленных &amp;quot;штанин&amp;quot; с дропаутами, масло в демпфере, сальники на &amp;quot;штанах&amp;quot;.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;&lt;strong&gt;Одноногая Lefty:&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt; Не подрессорена лишь одна... нет, не &amp;quot;штанина&amp;quot;! А всего лишь &lt;strong&gt;полая и относительно легкая&lt;/strong&gt; нога с осью. Демпфер, &amp;quot;штанина&amp;quot; и вся требуха осталась сверху, то есть подрессоренной! Это потому, что вилка Lefty - перевернутого типа.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;font color="#ff0000"&gt;&lt;strong&gt;Двуногая Fatty:&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt; Тут не подрессоренная масса, пожалуй, такая же, как у Lefty, ну может немного больше: сюда входят обе ноги со штоком и... всё.&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Выводы сделать несложно.&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;font size="2" color="#008000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="4"&gt;Заключение.&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;!--  /* Font Definitions */  @font-face 	{font-family:"Cambria Math"; 	panose-1:2 4 5 3 5 4 6 3 2 4; 	mso-font-charset:204; 	mso-generic-font-family:roman; 	mso-font-pitch:variable; 	mso-font-signature:-1610611985 1107304683 0 0 159 0;} @font-face 	{font-family:Calibri; 	panose-1:2 15 5 2 2 2 4 3 2 4; 	mso-font-charset:204; 	mso-generic-font-family:swiss; 	mso-font-pitch:variable; 	mso-font-signature:-1610611985 1073750139 0 0 159 0;}  /* Style Definitions */  p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal 	{mso-style-unhide:no; 	mso-style-qformat:yes; 	mso-style-parent:""; 	margin-top:0cm; 	margin-right:0cm; 	margin-bottom:10.0pt; 	margin-left:0cm; 	line-height:115%; 	mso-pagination:widow-orphan; 	font-size:11.0pt; 	font-family:"Calibri","sans-serif"; 	mso-ascii-font-family:Calibri; 	mso-ascii-theme-font:minor-latin; 	mso-fareast-font-family:Calibri; 	mso-fareast-theme-font:minor-latin; 	mso-hansi-font-family:Calibri; 	mso-hansi-theme-font:minor-latin; 	mso-bidi-font-family:"Times New Roman"; 	mso-bidi-theme-font:minor-bidi; 	mso-fareast-language:EN-US;} .MsoChpDefault 	{mso-style-type:export-only; 	mso-default-props:yes; 	mso-ascii-font-family:Calibri; 	mso-ascii-theme-font:minor-latin; 	mso-fareast-font-family:Calibri; 	mso-fareast-theme-font:minor-latin; 	mso-hansi-font-family:Calibri; 	mso-hansi-theme-font:minor-latin; 	mso-bidi-font-family:"Times New Roman"; 	mso-bidi-theme-font:minor-bidi; 	mso-fareast-language:EN-US;} .MsoPapDefault 	{mso-style-type:export-only; 	margin-bottom:10.0pt; 	line-height:115%;} @page Section1 	{size:595.3pt 841.9pt; 	margin:2.0cm 42.5pt 2.0cm 3.0cm; 	mso-header-margin:35.4pt; 	mso-footer-margin:35.4pt; 	mso-paper-source:0;} div.Section1 	{page:Section1;} --&gt;&lt;br /&gt;&lt;div align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Вилки Cannondale Lefty и Fatty следует рассматривать не как воплощение лишь одного решения &amp;ndash; &amp;laquo;одноногости&amp;raquo;. Сама по себе одна нога у Lefty не дает тех преимуществ, которыми обладают эти &lt;strong&gt;легендарные вилки&lt;/strong&gt;. Потому сразу ответить на вопрос &amp;laquo;а в чём прикол?&amp;raquo; - сложно. Но рассмотрев Lefty, как совокупность &lt;strong&gt;пяти важнейших инженерных решений&lt;/strong&gt;&amp;ndash; перед нами возникает настоящий шедевр среди велосипедных подвесок. Подытожим. Вот эти решения:&lt;/font&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Одна нога&lt;/strong&gt; для снижения веса.&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Интеграция ноги и оси втулки&lt;/strong&gt;, как дополнительная мера прочности и воплощение &lt;strong&gt;Системной Интеграции (SI)&lt;/strong&gt; от Cannondale.&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Замена трения в сальниках на качение подшипников&lt;/strong&gt;&amp;ndash; для непревзойденной мягкости хода и торсионной жесткости.&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Герметизация телескопической части пыльником&lt;/strong&gt; с воздушным фильтром &amp;ndash; для многих тысяч километров без обслуживания.&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;font size="2"&gt;&lt;strong&gt;Перевернутая конструкция&lt;/strong&gt; вилки &amp;ndash; для уменьшения неподрессоренной массы и, соответственно, увеличения мягкости хода.&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="MsoNormal" align="justify"&gt;&lt;font size="2"&gt;Именно потому, что разработчики собрали воедино всё лучшее, что можно было придумать, мы с Вами получили вилки, обладающие &lt;strong&gt;магией Lefty&lt;/strong&gt;, которыми восхищаются люди.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt; 		 		
		</text>
	</sheet>
</topic>