<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;Пещера Naica из Чихуахуа, Мексика, это рабочая шахта, которая известна своими экстраординарными селенистокислыми кристаллами. Naica &amp;mdash; это шахта по добыче свинца, цинка и серебра, в которой были найдены большие пустоты, содержащие кристаллы селенита (гипс). В этой пещере находятся наибольшие естественные кристаллы, когда-либо находимых: прозрачные гипсовые лучи длиной 36 футов (11 метров) и весящие до 55 тонн. Расположенная на глубине в тысячу футов (300 метров), пещера была обнаружена двумя шахтерами, выкапывающими новый туннель для Industrias Penoles компании в 2000 году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/article/1317/image1.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image1.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пещера с этими кристаллами известна как Пещера Кристаллов-Гигантов. Кристаллы были сформированы гидротермальными жидкостями, исходящими от пещер, расположенных ниже. Пещера была обнаружена, в то время когда шахтеры пробурили один из разломов в шахте, через который, как они думали, могло затопить шахту. Пещера Мечей - другая пещера в шахте Naica, содержащая подобные большие кристаллы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/article/1317/image2.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image2.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Шахта Naica изначально была обнаружена исследователями в 1794 году к югу от города Чихуахуа. Они нашли серебряную жилу в основании холмов, называемых индейцами Naica. На языке индейцев Tarahumara, это означает &amp;quot;теневое место&amp;quot;. От открытия до 1900 года интерес был к серебряным и золотым разработкам. В начале 1900 годов у тяжелой промышленности возникла потребность в цинке и свинце, их тоже стали добывать в шахте. Во время мексиканской революции шахта была очень прибыльным делом. Революционные войска вошли в город и потребовали деньги от владельцев. Один из них был убит, когда он отказался заплатить, из-за чего шахта была закрыта с 1911 до 1922.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/article/1317/image3.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image3.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В апреле 2000, братья Хуан и Педро Санчес бурили новый туннель, и тогда они сделали действительно захватывающее открытие. И как шахтеры Naica привыкли к нахождению кристаллов, Хуан и Педро были абсолютно поражены пещерой, которую нашли. Братья немедленно сообщили ответственному инженеру, Роберто Гонсалесу. Гонсалес понял, что они обнаружили настоящее сокровище, и быстро изменил маршрут туннеля. Во время этой фазы несколько кристаллов были повреждены, поскольку шахтеры пробовали забрать с собой части мегакристаллов, поэтому компания быстро установила железную дверь, чтобы защитить находку. Позже, один из рабочих, с намерением украсть кристаллы, пролез через узкое отверстие. Он взял с собой полиэтиленовые пакеты, заполненные свежим воздухом, но эта стратегия не сработала. Он потерял сознание и позже был найден полностью испеченным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/article/1317/image4.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image4.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Компания боялась бурить пещеру Naica из страха наводнения всей шахты. В апреле 2000, когда убедились, что горизонт грунтовых вод с другой стороны разлома был достаточно низкий. Когда они сделали это, как будто спала волшебная завеса и был обнаруже новый мир. Две пещеры, заполненные самыми большими кристаллами на земле, были открыт людям. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/article/1317/image5.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image5.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cooltura.ru/index.php?id=41"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;a href="http://www.cooltura.ru/index.php?id=41"&gt;&lt;/a&gt;
		</text>
	</sheet>
	<sheet>
		<text>

&lt;p&gt;Чтобы изучить, как кристаллы выросли до таких гигантских размеров, исследователи взяли пробы жидкости из пещер. Кристаллы образовались так, потому что они были погружены в богатую минералом воду с очень узким, устойчивым температурным диапазоном - приблизительно 136 градусов по Фаренгейту (58 градусов Цельсия). В этой температуре минеральный ангидрит, который насыщен водой, превращается в гипс, мягкий минерал, который может принять форму кристаллов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/article/1317/image6.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image6.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Селенит - один из самых красивых форм гипса, будучи минералом, составленным из гидрата сульфата кальция, который весьма часто формируется компактные и прозрачные соединения. Иногда представляется в форме гигантских кристаллов. Пещеры Naica - самое большое выражение величины и красоты в мире. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/article/1317/image7.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image7.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фотографируя эти уникальные естественные структуры почти невозможно выразить весь масштаб конструкций. Это &amp;mdash; подземная пустОта, заполненная потрясающими кристаллами столь же высокими как сосны, а в некоторых случаях ещё и больше в диаметре. Сформировались красивые кристаллы, которые отражают золотом и серебром. Некоторые из наибольших напоминают формой колонну в тридцать - пятьдесят футов высотой и три к четырем футам в диаметре. Многие из тех, что поменьше, - четыре-шесть футов в окружности невероятных геометрических форм, и вероятно весят больше десяти тонн.&amp;nbsp; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;a href="/article/1317/image8.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image8.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Почти невозможно получить ясные фотографии кристаллов из-за экстремальной окружающей среды. Эти кристаллы достаточно устойчивы, поскольку температура в пещере - более чем 150 градусов Фаренгейта с 100%-ой влажностью. Другими словами, эти структуры окутаны паром. Человек может находится там в течение шести-десяти минут, прежде чем происходит серьезная потеря умственных функций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/article/1317/image9.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/1317/imgm/image9.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Селенит, гипсовый кристалл, названный в честь греческой богини луны из-за ее мягкого белого света, как говорят, имеет много метафизических и заживающих свойств. Селенистокислый порошок использовался косметологами в течение тысяч лет, чтобы усилить естественную красоту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Источник &lt;a href="http://www.cooltura.ru/index.php?id=41"&gt;http://www.cooltura.ru/index.php?id=41&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
		
		</text>
	</sheet>
</topic>