<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p align="right"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Спорт (англ. sport, сокращение от первоначального &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="right"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;disport &amp;mdash; &amp;laquo;игра&amp;raquo;, &amp;laquo;развлечение&amp;raquo;)&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="right"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;a href="/article/878/image1.jpg" target="_blank"&gt;&lt;div style="text-align: center"&gt;&lt;img src="/article/878/imgm/image1.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;Что нужно для того что бы заняться спортом? Желание побегать, попрыгать, поплавать, что ни будь потолкать, побуцать, покидать, пометать. А для появления нового вида спорта как правило необходимо не что материальное на чем или с помощью чего можно совершить эти действия. Взять, к примеру, спортивный снаряд мяч, он настолько универсален что, начиная с древнего Египта с его помощью родилось боле десяти видов спорта. История показывает, что процесс появления на свет некоторых новых видов спорта не замысловат, даже каменное грузило из ткацкого станка, попадись оно в руки компании суровых шотландских мужиков после кружечки виски, может стать спортивным снарядом (так и названным &amp;ndash; камень) и тем самым создать замечательный спорт под названием кёрлинг. Вот и в спорте о котором пойдет речь тоже все произошло спонтанно и незамысловато.&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;А речь пойдет о командной спортивной игре в которой используется диск, фрисби, называющейся алтимат. История этой игры хоть и не уходит в глубину веков (если не считать прародителями алтимата соревнования в древней Греции по метанию диска на первой Олимпиаде в 776 году до н.э.) но из-за этого не становится менее интересной а главное что играть в нее порой увлекательней чем в повсеместно известные игры с мячом.&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Началось все как обычно с желания поиграть во что ни будь, и с того что попалось под руку тем у кого появилось желание. В 1920-х годах желание появилось у студентов Йельского университета а под руку им попались жестяные подставки для пирогов фирмы Frisbie Pie Company названная так в честь её управляющего с 1871года, Уильяма Рассела Фрисби, игра была простая, перебрасываться друг с другом по воздуху без особых правил. Так же на право называться первыми фрисбирами претендуют работники Голливудской &amp;laquo;фабрики грез&amp;raquo;, есть версия, что они задолго до студентов перебрасывались крышками от больших круглых коробок с кинопленкой. Но все это были предназначенные для других целей предметы, а настоящая &amp;laquo;летающая тарелка&amp;raquo; появилась позже. &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;После инцидента в Розвелле 1947г. Америку поглотило повальное увлечение НЛО. Что отчасти повлияло на появления спортивного снаряда для алтимата.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Создателями всех современных пластмассовых летающих дисков с уверенностью можно назвать двух друзей, ветеранов Второй мировой войны, бывших офицеров ВВС США Фредерика Моррисона и Уоррена Францони, как и многие другие забавные изобретения &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;первый летающий диск был сделан в гараже одного из друзей в 1948 году, однако он не выдержал испытаний так как был сделан из хрупкого пластика. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;a href="/article/878/image2.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img style="width: 140px; height: 83px" src="/article/878/imgm/image2.jpg" border="1" alt="" width="159" height="121" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; Эксперименты с материалами продолжались до 1953 года пока изобретатели не остановили свой выбор на полиэтилене который надолго стал основным материалом для летающих дисков. С 1951 года началось массовый выпуск летающих дисков но первая версия не дождалась успеха. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;a href="/article/878/image3.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/878/imgm/image3.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; История раскрутилась с новой силой когда Ричард Кнерр (изобретатель, один из &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;основателей компании Wham-O, которая выпустила в продажу ставшие популярными по всему миру обруч хула-хуп, каучуковый &amp;laquo;супермячик&amp;raquo; и тарелку фрисби ) увидел на пляже Фреда Моррисона играющего с собакой своим диском. Идея была сразу же куплена, так как диск обладал тем, что Кнер называл &amp;laquo;вау-фактором&amp;raquo;. Изобретатель стремился к тому, чтобы при первом взгляде на его новое творение публика раскрывала рот: &amp;laquo;Что же это такое?&amp;raquo;. В 1955-м Моррисон усовершенствовал конструкцию, разработав следующую модель, названную им Pluto Platter (Блюдце для Бобика). Именно она, с 1957 года выпускаемая компанией Wham-O, и стала одной из самых продаваемых игрушек второй половины XX века. &amp;laquo;Мы не хотели, чтобы это была игрушка, &amp;ndash; рассказал Артур Мерлин (друг детства Ричарда Кнерра с которым они основали Wham-O в 1948 году) газете The Pasadena Star-News. &amp;ndash; Мы хотели, чтобы это был спорт&amp;raquo;. &lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;Моррисон получает патент на диск и в 1958 году он в первые появляется на рынке под название &amp;laquo;фрисби&amp;raquo;. Первая профессиональная модель появилась в 1960-е годы, и вскоре возник новый вид спорта под названием &amp;laquo;алтимейт фрисби&amp;raquo;, в который стали играть студенты. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;Первыми, кто начал играть в алтимат, были ученики школы Коламбия (Columbia High School). Джоэл Сильвер (сейчас глава Hollywood Silver Pictures) играл в Фрисби Футбол в лагере Маунт Хермон, штат Массачусетс, летом 1967. Вернувшись домой в Мэплвуд, он продолжил играть со своими друзьями, среди которых был Бернард Хеллринг - редактор Коламбиан (школьная газета), а также Джонни Хайнс - спортивный обозреватель газеты. Изначально это был лишь способ приятного времяпрепровождения и только. Осенью 1967 года Джоэл Сильвер предложил сформировать команду фризбистов. Это предложение было одобрено, а затем отложено. Споры по поводу фризби продолжались долгое время, оставаясь при этом весьма несерьёзными. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;a href="/article/878/image4.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/878/imgm/image4.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Однако, в 1968 году были организованы регулярные игры. Именно этот год и считается годом изобретения алтимата. Первые правила позволяли бегать с диском и включали линии борьбы за диск и положения вне игры. Но со временем Сильвер, Хеллринг, и Хайнс начали изменять правила. Постепенно исключился бег с диском и положения вне игры, были установлены правила для защиты. Будучи не в состоянии удачно определить понятие нарушения, они вспомнили фразу одного игрока, смысл которой теперь определяет фол: &amp;laquo;Фол - любое действие, достаточное для того, чтобы вызвать гнев твоего оппонента&amp;raquo;. Что в конечном итоге и выразилось в том, что сейчас называется Дух Игры. Летом 1970 года группа младших учеников Коламбии - включая Саммерса, Ларри Шиндела, Ирва Калба и др., известных также как Richmond Avenue Gang (RAG) - пригласили команду CHS (&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;The&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Columbia&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;High&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;School&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Varsity&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Frisbee&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Squad&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;) сыграть с ними. RAG проиграли 47-28, однако игры этих команд продолжались до конца лета. Так был введен ежегодный матч в честь дня благодарения между командой Коламбии и ее выпускниками - эта традиция существует и по сей день. Игроки RAG разослали правила во многие другие школы на севере Нью-Джерси, предлагая им создавать свои собственные алтимат команды. Millburn High School &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;отозвались на это предложение и 7 ноября 1970 года состоялась первая межшкольная игра: Millburn против более опытных Columbia. CHS выиграли 43-10 на своей стоянке для автомобилей. Игру освещали Newark Evening News (бывшая Каламбиан). К моменту открытия конференции New Jersey Frisbee весной 1971 года она насчитывала 5 команд: Columbia, Dumont, Mill-burn, Mountain (сейчас West Orange), и Nutley. &amp;laquo;Мы хотели распространить игру по всему миру&amp;raquo; - сказал Саммерс, вспоминая 24-часовую поездку на международный турнир фрисби в Upper Peninsula, Mich. &amp;laquo;Мы доносили до людей истину как проповедники&amp;raquo;. Саммерс и его последователи были предшественниками целого поколения молодежи, которые проводили каждый уик-энд в поездках - бедные, грязные и голодные. Тем временем выпускники Columbia организовывали команды в своих колледжах и университетах. Хайнс устроился в Princeton, Лейвант основал команду в университете Yale, а Саммерс - команду Tufts. Первое соревнование между колледжами (Rutgers против Princeton) состоялось 6 ноября 1972 года на 103-ю годовщину первой футбольной игры между колледжами на том же месте в университетском городке Rutgers New Brunswick. Эта игра и повторный матч годом позже были единственными играми между колледжами за всю карьеру Хайнса. Хайнс договорился, чтобы игру показали по центральному телевидению, а комментатором был известный Джим Баутон - бывший нападающий команды Yankees. &amp;laquo;Это было очень захватывающе&amp;raquo;, - сказал Хайнс. &amp;laquo;Я был раздражителен и очень серьезно думал о победе. Это была невероятно равная игра, от начала до конца, и Баутон был очень удивлен: как все же хороша была эта игра - Алтимат Фрисби&amp;raquo;. Первый организованный турнир, Национальный Университетский Чемпионат, состоялся 25-ого апреля в 1975. Восемь команд приняли участие на турнире в Йельском университете. Университет Rutgers выиграл финал против Политехнического института Rensselaer с счетом 28-24. В 1976 Йельский турнир был расширен и переименован в Национальный Алтимат Чемпионат Летающей тарелки. Rutgers победил снова. В 1975 алтимат был также введен в Мировые Чемпионаты Летающей тарелки. В 1983году был проведен первый Мировой Алтимат Чемпионат в Gothenburg, Швеция. Европейские страны были представлены национальными сборными. Две клубных команды, представляя США, выиграли мужские и женские подразделения, в категории юниоров выиграла сборная Финляндии. В 1989 алтимат был представлен как спорт во время Мировых Игр в Карлсруэ, Западной Германии. В 2001, алтимат был включен как спорт в Мировых Играх в Аките, Япония, наряду с гольф диском. WUCC 2002 в Гавайях был наибольшим чемпионатом, с более чем 2300 игроков из 120 команд от 24 стран. В алтимат теперь играет приблизительно 100 000 игроков в более чем 40 странах. &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;В ближайшие годы ожидается включение этой игры в состав Олимпийских видов спорта. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;a href="/article/878/image5.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/878/imgm/image5.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;Т&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;акое стремительное развитие этого вида спорта &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;обусловлено&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;его&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;зрелищностью&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;простотой&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt; и доступностью игры, минимальностью &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;финансовых&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt; затрат (для начала достаточно только фрисби), меньшей травмотичностью так как игра бесконтактная а фризби весит всего 175 грам. Еще одной привлекательной особенностью &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;этой игры является её идеология, построенная, в первую очередь, на уважении к сопернику и отсутствии судей. Все спорные моменты игроки команды решают на поле самостоятельно. В случае физического контакта между игроками, может быть объявлен фол. Игрок должен уметь решать спорные ситуации справедливо, руководствуясь принципами, заложенными в правилах. Это часть &amp;laquo;Духа Игры&amp;raquo; - основной философии этого спорта, основанной на уважении к сопернику, ответственности &lt;span&gt;за &lt;/span&gt;свои действия, честности и объективном отношении к себе. То есть можно, например, объявить фол самому себе (что не так уж и редко наблюдается). Именно поэтому в этой игре никогда не были зафиксированы выяснения отношений между игроками с помощью кулаков, которые мы иногда наблюдаем в футболе, хоккее и баскетболе. Дух игры наиважнейший принцип алтимата. Коротко его можно обозначить, как &amp;laquo;Уважение к сопернику&amp;nbsp;&amp;mdash; первостепенно&amp;raquo;. Поэтому самым почетным на любых соревнованиях является приз за дух игры, который вручается команде, проявившей стремление к победе, уважение и корректность в отношении к соперникам (побеждает команда, получившая наивысшие оценки соперников). &amp;laquo;Алтимат основывается на мастерстве и честной игре. Активное соперничество высоко приветствуется, но &lt;span&gt;если &lt;/span&gt;оно не идёт в ущерб &lt;span&gt;взаимному уважению &lt;/span&gt;между &lt;span&gt;игроками, &lt;/span&gt;соблюдению правил или удовольствию от игры&amp;raquo; (Цитата правил алтимат Всемирной Федерации Летающих Дисков). &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;В Украине первую алтимат команду &amp;laquo;&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Meltdown&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;raquo; основали в 1995 году американцы, проживающие в г. Киеве. Эта команда участвовала и занимала призовые места, на многих международных чемпионатах и неоднократно получали приз за дух игры. Сейчас в Украине семь команд и формируется Западно-Украинская Лига. В нашем городе тоже есть алтимат команда, которой осталось принять участие лишь в одном из Украинских чемпионатов для официальной регистрации.&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;a href="/article/878/image6.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/article/878/imgm/image6.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;Алтимат - это активный образ жизни, хорошая физическая форма, это удовольствие от быстрой и умной игры, это турниры, в которых узнаешь новые города и новых интересных людей. Из всего вышесказанного можно сделать вывод, что помимо физических качеств, алтимат формирует у молодежи &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;и &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;морально-волевые качества, умение разрешения спорных ситуаций без применения физической силы и без посторонней помощи.&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: right; text-indent: 35.4pt; margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal" align="right"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;Антон Ругаленко&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: right; text-indent: 35.4pt; margin: 0cm 0cm 0pt" class="MsoNormal" align="right"&gt;&lt;span style="font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 11pt"&gt;Харьков 2008г.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
		</text>
	</sheet>
</topic>