<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;Раем и Эдемским садом сейчас называют археологи небольшое местечко Пиннакл пойнт (Pinnacle Point) на побережье ЮАР. Здесь в местных просторных пещерах обнаружены многочисленные следы и предметы, оставленные нашими далекими предками.&lt;/p&gt;&lt;a href="/news/402/image3.jpg" target="_blank"&gt;&lt;div style="text-align: center"&gt;&lt;img src="/news/402/imgm/image3.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp; &lt;p&gt;Как уверяет руководитель исследований профессор Куртис Марин (Professor Curtis Marean) из института происхождения человека Аризонского государственного университета (Institute of Human Origins at Arizona State University), предки поселились в этих пещерах 195 тысяч лет назад. Забрели, спасаясь от холода и голода внезапно начавшегося жесточайшего ледникового период.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: left" align="left"&gt;Многие ученые сейчас вообще полагают, что пещеры Пиннакл пойнт, возможно, оставались единственным обитаемым местом на Земле - своеобразным раем. Человечество, едва вставшее на две ноги, находилось тогда на грани полного исчезновения. Спаслись всего несколько десятков людей, добравшихся до побережья нынешней ЮАР. И уже потом они расплодились по всему свету, добравшись и до Европы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Суровый климат едва не уничтожил наш вид Homo sapiens, - говорит профессор Марин. - Но уникальные условия побережья &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Южной Африки позволили выжить.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/news/402/image2.jpg" target="_blank"&gt;&lt;div style="text-align: center"&gt;&lt;img src="/news/402/imgm/image2.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;В районе Пиннакл пойнт сохранилась растительность - здесь в изобилии росли&amp;nbsp; яблоки, воспетые потом в мифах об Эдеме. Не замерз и океан. Предки получали&amp;nbsp;витамины. Но главное -&amp;nbsp; могли питаться рыбой, моллюсками и китами, выброшенными на берег. О чем, собственно, и свидетельствуют находки в пещерах. Более того, здесь же люди овладели огнем и научились изготавливать орудия труда. И это случилось гораздо раньше, чем принято было считать. Подобные навыки, кстати, потом помогли предкам освоить Европу.Исследователи подчеркивают: &amp;quot;рай земной&amp;quot; не только защитил и обогрел адамов и ев, но и поспособствовал эволюции. Благодаря морской белковой пище, богатой жирными кислотами, у предков увеличился и усложнился мозг. То есть, они поумнели настолько, что научились противостоять враждебной окружающей среде. И в итоге, не дали исчезнуть - ни себе, ни нам.&lt;a href="/news/402/image1.jpg" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt; &lt;div&gt;&lt;a href="/news/402/image1.jpg" target="_blank"&gt;&lt;div style="text-align: center"&gt;&lt;img src="/news/402/imgm/image1.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Коллеги профессора Марина в целом разделяю его взгляды. Но считают, что помимо Пиннакл пойнт небольшие группы людей могли дождаться окончания ледникового периода - то есть, глобального потепления - где-нибудь еще. Например, в районе экватора.&lt;/p&gt;
		</text>
	</sheet>
</topic>