<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&lt;strong&gt;Событийный туризм&lt;/strong&gt; - направление сравнительно молодое и  чрезвычайно интересное.  Основная цель поездки приурочена к какому либо событию. Уникальные туры,   сочетающие в себе традиционный отдых и участие в самых зрелищных  мероприятиях  планеты, постепенно завоевывают все большую популярность. &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&lt;u&gt;&amp;nbsp;Центр досуга &amp;quot;Необычный Харьков&amp;quot; (www.fanat.kh.ua) приглашает Вас в однодневные поездки на следующие мероприятия: &lt;/u&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&amp;nbsp;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&lt;span style="font-weight: bold"&gt;3 июля 2010 года - поездка в Опошню (Полтавская область) в  рамках празднования Национального Дня Гончара с посещением  единственного на Украине Музея Свадьбы и с заездом в Диканьку.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-weight: bold"&gt;Это самый масштабный праздник всех  ремесленников и умельцев с выставкой-ярмаркой керамических изделий и  мастер-классами. Это действо стоит не только увидеть, но и поучаствовать  в нем, вылепив на гончарном круге какой-нибудь собственный шедевр.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;&lt;span style="font-weight: bold"&gt;Подробнее об истории праздника и  программе Дня Гончара можно узнать по ссылке -  http://www.opishne-museum.narod.ru/pottery.htm&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-weight: bold"&gt;Выезд в 8-00, возвращение - 22-00.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;                           &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&amp;nbsp;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&lt;strong&gt;17 июля - в Полтаве будет проходить всеукраинский музыкальный  рок-фестиваль &amp;quot;МАЗЕПА-ФЕСТ&amp;quot;.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Всеукраинский фестиваль рок-музыки &amp;quot;Мазепа-фест&amp;quot; зарекомендовал себя как  один из мощнейших в Украине. Каждый год в дни, когда он проводится,  Певческое поле в Полтаве собирает до двенадцати и более тысяч зрителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; На рок-концерт у липні до Полтави приїдуть гурти: &amp;laquo;ВВ&amp;raquo; (Олег Скрипка),  &amp;laquo;НеДіля&amp;raquo;, &amp;laquo;МОТОР&amp;rsquo;РОЛЛА&amp;raquo;, Росава, Марія Бурмака та ін. Географія  колективів та співаків - широка: Рівне, Львів, Івано-Франківськ,  Донецьк, Харків, Суми, Запоріжжя. Очікують і на закордонних гостей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Подробнее об участниках и программе фестиваля - &lt;a href="http://mazepa-fest.org.ua/" target="_blank"&gt;http://mazepa-fest.org.ua&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;     &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&amp;nbsp;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Приглашаем Вас в увлекательные поездки вместе с нами, чтобы ощутить вольный дух фестивальной культуры!&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&amp;nbsp;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;font face="Times New Roman,serif" size="3"&gt;&lt;strong&gt;Тел. 755-90-16; 050-301-28-96; 093-792-19-10; 096-526-16-63 &lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt; 		
		</text>
	</sheet>
</topic>