<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;DT Swiss уже несколько лет производит легкие вилки. И весьма неплохие вилки. Правда, недешевые. Для гонщиков, гурманов и весоманьяков в самый раз. Но отнести полуторатысячедолларовые ДТ-шные вилки к суперлегким как-то рука не поднимается: 1380 грамм и ни граммом меньше. Но, впрочем, это паспортный вес, то есть с необрезанным штырем. Для сравнения, популярные вилки SID довольно легко доводятся умелыми пользователями до веса порядка 1250 грамм (справедливости ради следует отметить, что эти Сиды относятся к выпускам до 2005 года, более современные версии весят 1400 грамм и больше). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так вот, ДиТишникам практически удалось повторить прежние заслуги Рокшоковцев. Начат выпуск модификации кантрийной вилки XRC под названием &lt;strong&gt;DT SWISS XRC 100 Race Ltd&lt;/strong&gt;, что значит &amp;quot;Limited edition&amp;quot;. То есть, цена - судя по всему - заоблачная, тираж ограничен. Но что такое цена для маньяка! Для маньяка весомый аргумент - вес,&amp;nbsp;который составляет 1250 грамм. И это стоковая вилка с необрезанным штырем! Красивая, чертовски дорогая и фантастически лёгкая вилка получилась:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img style=&quot;width: 234px; height: 500px&quot; src=&quot;http://mos.bikeradar.com/images/news/2009/03/02/1236012816068-fehp1pyglr7c-798-75.jpg&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И еще одно сравнение. Одним из лидеров вилкостроения в сегменте суперлегких игрушек является фирма FRM. Их рекордно-лёгкие вилки весят чуть&amp;nbsp;меньше 1200 грамм. Но при этом имеют ход 85 мм. А 90-миллиметровые вилки весят уже 1300 грамм и больше. Таким образом, новая редакция дити-шной вилки претендует на звание самой-самой вы сами знаете какой в мире, имеющей ход 100 мм.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;По материалам dtswiss.com, sram.com, frmbike.de, weightweenies.starbike.com.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
		</text>
	</sheet>
</topic>