<topic>
	<sheet>
		<text>


&lt;p&gt;Многие дворянские и помещичьи усадьбы, являющиеся памятниками архитектуры и садово-паркового искуства, хорошо известны здешней общественности. Наверное все из посетителей этого форума были в Шаровке, Натальевке, Пархомовке, ст. Мерчике и т.д. Но, на самом деле, этот список далеко не полон, и если поискать, то совсем рядом можно найти мнеого нового и интересного. В один из летних выходных дней, взгляд упал на карту чуть севернее, в ближайшее зарубежье, и было решено посетить усадьбу помещиков Мухановых в Весёлой Лопани Белгородской обл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;a href="javascript:insertXTImages('/report/1331/imgm/image1.jpg','/report/1331/image1.jpg','');"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgs/image1.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Род Мухановых относится к древним благородным дворянским родам и внесён в IV часть родословной книги Московской, Владимирской, Калужской, Тамбовской, Рязанской,Курской и Саратовской губерний, что свидетельствует о существовании рода до 1685 года. Представителем этого рода является трижды герой социалистического труда, лауреат Государственной и Ленинской премий, "отец" водородной бомбы- Андрей Дмитриевич Сахаров, правнук основателя усадьбы&amp;nbsp; Евграфа Муханова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Появление фамилии Муханов относится к периоду массового перехода на русскую службу знати Казанского и Астраханского ханства. некоторые роды получали новые русские фамилии, другие же сохраняли свои татарские, которые, как и русские восходят к именам собственным предков. Напимер-Юсупов, Мерзоев,Сабуров, Мансуров. Так же и Муханов, от имени Мухан.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С Весёлой Лопанью связана Тверская линия рода Мухановых, представителем которой и является Евграф Муханов. Курский помещик ( тогда это была Курская губерния), крепкий хозяйственник, владелец винокурни, паровой мукомольни, овце- и свино- фермы. Винокурня существует по сей день, под именем Весёлолопанского спиртзавода, и кроме основной продукции выпускает воду "Благодатный источник".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image2.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image2.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Усадьба основана в 1902 году.&amp;nbsp; Построеннеоготический особняк и заложен парк с прудом, соседствующий с заводской територией (винокуренного, черепичного, цементно-кепичного заводов и различных мастерских). В советское время особняк был превращён в многоквартирный жилой дом, но уже 20 лет он пусту4ет и подвергается разграблению. В феврале 2008 года Администрацией Белгородской области были выделены средства и проведён тендер на реконструкцию усадьбы. Но.... Воз и ныне там. Чесно говоря, учитывая сколько денег Россия вкладывает в Белгородскую область, ожидали увидеть усадьбу уже отреставрированной, но то что мы увидели- просто ужас. Состояние гораздо хуже чем даже Ст. Мерчик. Парк превратился в сплошные заросли, пруд в отстойник распостраняющий жуткую вонь, берега пруда завалены мусором. Особняк рушится,- попасть на второй этаж невозможно из-за обрушившейся лестницы, да и пожалуй, не стоит, учитывая состояние перекрытий. Для истинной "готичности" вида не хватает только стай воронья, которых, впрочем, с успехом, заменяют стаи мух ( наверно оправдывая фамилию- Муханов:))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image3.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image3.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image11.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image11.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image10.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image10.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image4.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image4.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image6.jpg" target="_blank"&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;a href="/report/1331/image7.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image7.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image8.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image8.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image9.jpg" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
		
		
		</text>
	</sheet>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image11.jpg" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image9.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image9.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image6.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image6.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ну и конечно, находясь в таком месте, мы не могли неуделить внимание истоку великой харьковской реки -Лопани, которая берёт здесь своё начало.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image12.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image12.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="/report/1331/image13.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="/report/1331/imgm/image13.jpg" border="1" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выше этого места толоько ложбинка между полями поросшая камышом и ивой и кучи мусора :(&lt;/p&gt;
		</text>
	</sheet>
</topic>