<topic>
	<sheet>
		<text>
&lt;p&gt;К цепям KMC я отношуть плохо. Была у меня пара таких цепей, но все они умирали молодыми. И вот уже лет эдак 7 я пользуюсь исключительно продукцией SRAM и Shimano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но вот недавно на &lt;a href=&quot;http://www.mtbr.com/cat/drivetrain/Chain/PLS_110crx.aspx&quot; title=&quot;MTBR&quot;&gt;MTBR&lt;/a&gt; я посмотрел отзывы о цепях. Это довольно специфичный рынок, как оказалось. Очень мало производителей. Вот что мы имеем (из крупных): KMC, Sachs, SRAM, Shimano, Taya, Wippermann.&amp;nbsp;Rohloff,&amp;nbsp;я слышал, делал цепи по чьей-то лицензии, а теперь уж и не делает.&amp;nbsp;Так что это гораздо более узкий круг, чем, скажем, производители вилок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но речь идёт о KMC. Так вот, изучая статистику MTBR, я пришел к выводу, что уровень удовлетворения пользователей практически одинаковый для продукции всех производителей. KMC, получается, не лучше и не хуже других. Эта фирма производит не только велосипедные цепи, но и цепи для мотоциклов, для автомобильных двигателей, общепромышленные цепи. Есть и другие виды продукции. Вцелом KMC производит впечатление довольно высокотехнологичной компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А теперь собственно новость. KMC на грядущем Taipei International Cycle Show 2009 собирается представить новое семейство цепей. Не простых цепей и даже не золотых. А просто цветных. Вот таких:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.kmcchain.com/imgs/doc/editor/471_new1.jpg&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;618&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Разумеется, кроме красивых цветов они обещают, что эти цепи будут прочными, износоустойчивыми и&amp;nbsp;очень легкими. В общем, канфетки а не цепи. Ну что ж, каждый производитель ищет свою дорогу к сердцам покупателей. Как по мне, так в цепи главное, чтобы она поменьше растягивалась. И не ржавела. И весила поменьше. И не рвалась. И переключала хорошо. И легко снималась. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Блин, не могу придумать, зачем мне &lt;font color=&quot;#ff0000&quot;&gt;ц&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#ff9900&quot;&gt;в&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#99cc00&quot;&gt;е&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#00ff00&quot;&gt;т&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#33cccc&quot;&gt;н&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#3366ff&quot;&gt;а&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#993366&quot;&gt;я&lt;/font&gt; цепь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Источник: kmcchain.com.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
		</text>
	</sheet>
</topic>